<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>StreetSmart Chinese 永远学习中文</title>
    <link>https://chinese.githuka.com/</link>
    <description>Recent content on StreetSmart Chinese 永远学习中文</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2019 18:57:43 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chinese.githuka.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>细菌和病毒有什么区别？</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/weishengwu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:57:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/weishengwu/</guid>
      <description> 今天是我们微生物的第一次上课。老师首先自己介绍然后后来介绍这门课。到目前我觉得微生物还是很有意思。整个天我们都在忙着整理好我们的实验室，包括打扫卫生。在我们的培训学员们里面有三位是微生物专业的。我今天都在问问几个问题，让我自己深入理解一些概念。他们教我了好多新的内容。我的生物的知识今天充满了。中午我一直都在差资料，看一些教育视频多理解微生物的科学。
细菌Bacteria和病毒Virus有什么区别 病毒是一种个体微小，结构简单，只含一种核酸（DNA或RNA），必须在活细胞内寄生并以复制方式增殖的非细胞型生物。细菌Bacteria是指生物的主要类群之一，属于细菌域。也是所有生物中数量最多的一类，据估计，其总数约有5×10^30个。细菌的形状相当多样，主要有球状、杆状，以及螺旋状。
大小不同 细菌较大，用普通光学显微镜就可看到，它们的生长条件也不高。由于细菌有它的生长及代谢方式，人类已有称之为抗菌素antibiotic的特殊武器对付它。病毒则比较小，一般要用放大倍数超过万倍的电子显微镜才能看到。
构造不同 细菌：原核生物的一种，主要特点是没有核膜，其遗传物质分散在细胞质内一个相对固定的区域内，称为核区。细菌的外边包裹着一层细胞壁，一般为多糖聚合而成。
病毒：构造很简单，外面是一层蛋白质，称为病毒外壳。蛋白质外壳内部包裹着病毒的遗传物质，可以是DNA，也可以是RNA。病毒自己不能完成新陈代谢，也不能完成繁殖reproduce，需要寄生在其它细胞内完成。
繁殖方式不同 细菌以无性方式进行繁殖，最主要的方式是以二分裂法这种无性繁殖的方式：一个细菌细胞细胞壁横向分裂，形成两个子代细胞，在分裂的时候可以产生遗传重组。
单个细胞也会通过如下几种方式发生遗传变异：突变（细胞自身的遗传密码发生随机改变），转化（无修饰的DNA从一个细菌转移到溶液中另一个细菌中，并成功整合到该细菌DNA或质粒上，使之具有新的特征），转染（病毒的或细菌的DNA，或者两者的DNA，通过噬菌体这种载体转移到另一个细菌中），细菌接合（一个细菌的DNA通过两细菌间形成的特殊的蛋白质结构，接合菌毛，转移到另一个细菌）。
细菌可以通过这些方式获得基因片段，通过分裂，将重组的基因组传给后代。
由于病毒是非细胞的，无法通过细胞分裂的方式来完成数量增长；它们是利用宿主细胞内的代谢工具来合成自身的拷贝，并完成病毒组装。
病毒并不是严格生物学意义上的繁殖，而且每次释放个体数量巨大，故而称其为——增殖。不同的病毒之间生命周期的差异很大，但大致可以分为六个阶段：附着，入侵，脱壳，合成，组装，释放。
酸奶的一些要点 我们明天想做乳酸奶。按照我们车间的设备，我们只能做凝固性酸奶。这种的酸奶是通过包装然后后来发酵。以下是它的工艺流程。
 原料乳预处理 - 检查牛奶的质量，味道，和颜色。检查的方法可以通过酒精方法。酒精加在春牛奶里面应该要均匀混合在一起。如果发生了一些牛奶的沉淀物，牛奶不是合格的。牛奶要放在直冷管子低温。 同时家40升矿物水在配料管子里面然后排地下。再加140升的矿物水在配料管子里面加热。 水到50度加25kg的白糖进行搅拌。不停的搅拌5-10分钟。 打糖溶液到高剪切管子进行混合5-10分钟。 打糖溶液到配料管子然后加入脱脂奶粉进行混合10分钟 送牛奶从值冷罐子到配料管子。注意先检查相关的阀门状态。 在配料罐子加入牛奶进行搅拌10分钟。同时准备生产。先检查阀门。 杀菌和均值过程 115-118度。46度送到高位罐子。 加明教和发酵挤在高位罐子进行发酵 包装（灌装）-可根据市场需要选择玻璃或者塑料杯。在装玻璃杯必须前进行蒸汽灭菌。但是一次性塑料杯可以直接使用。 发酵温度控制在45度2个小时。 放在低温0-4度冰箱12小时。 喝酸奶  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无人驾驶汽车里我们有多远-一次</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/driving_one/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:07:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/driving_one/</guid>
      <description>00:00:00 女士 那们这一时段，我们来关注一下，无人驾驶的汽车。百度AI开发者大会五号在北京举行，而谈到无人驾驶技术的时候现场百度创始人李彦宏进行一个连线李彦宏乘坐无人车去车15公里前往回场,那途中呢，还进过车水马龙的北京环，而美观群中纷纷为技术进步来教好。
_ _ _ ,这一是技术演示会掀起一场关于无人驾驶的讨论。可是结果呢？
首先掀起的是一场关于交通法规的讨论。而舆论套林最多的还是自动驾驶汽车上路。
李彦宏会不会被扣分？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading Week Content 阅读周的内容</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/week_reading/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 14:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/week_reading/</guid>
      <description>Monday 星期一 我们为什么对无人驾驶汽车心存疑虑？Driverless Cars Made Me Nervous. Then I Tried One. 坐在一辆半无人驾驶汽车里的第四天，我终于能够放心地让它自己停下来了。在那之前，这辆沃尔沃S90(Volvo S90)自己徐徐转弯，在车流中自行调整速度，但我依然把手放在方向盘上。到第四天，我准备跨入未来。
车子以每小时40英里（约合64公里）的速度行驶在华盛顿郊区一条繁忙的路上。我按了一下按钮，激活了无人驾驶模式，并把脚从刹车和油门上移开。车子保持着这个速度。很快，远处的交通信号灯变成了红色，前方车辆减速。在那一瞬间，我准备踩刹车。
但根本不需要。沃尔沃上的摄像头和计算机识别到其它车辆都在减速，于是也开始平稳地制动。我的车停在了前面的福特(Ford)后面。我笑了起来，尽管车里没有别人；我的担心消失了。
如果你跟大部分人一样，对这种担心不会陌生。最近的一项调查发现，有将近80%的美国人害怕乘坐自动驾驶汽车。
上周，一个朋友看到我坐在这辆沃尔沃里，我解释说正在试验用它上下班。她问我会走哪些路段，她好避开。另一个朋友问无人驾驶汽车会不会遭到黑客入侵。同事则说，他们担心半自动汽车会导致人们不注意路况。
无人驾驶汽车深入了人类的心理。我们希望掌控一切，或者至少把掌控权交给训练有素的专业人士，比如医生。我们不想让计算机做主。
宾夕法尼亚大学和芝加哥大学(University of Chicago)的研究人员进行了一些构思巧妙的实验，捕捉到了这种现象。他们让参与者完成任务（如预测哪些申请商学院的人会在事业上取得成功），并对比他们和计算机算法的表现。在计算机出现错误后，人们不愿再次使用计算机；而在自己犯错后，他们的自信并不会减少。
他们对自己的缺点做出了合理的解释，对计算机的不足却耿耿于怀。人类犯的错多于并且远远多于计算机又怎样？ 驾驶也一样。人类驾驶是对公共健康的威胁。去年，美国超过3.7万人死于车祸，大部分都是由于人为失误。在我所在的社区，令人痛心的车祸遇难者包括一对父母和他们十几岁的儿子。在一条繁忙的郊区公路上，一辆超速行驶的汽车撞上了他们的车。他们十几岁的女儿幸存了下来。
New Words  跨入 kuà rù Stride into 依然 yī rán As before 华盛顿郊区 huá shèng dùn jiāo qū Washington Suburban District 陌生 mò shēng Strange Unfarmiliar 踩刹车 cǎi shā chē Stamp on the brakes 一瞬间 yī shùn jiān In a split of a second. 入侵 rù qīn Intrude, Invade 掌控一切 zhǎng kòng yī qiè Want to control everything 构思巧妙 gòu sī qiǎo miào de shí yàn to design; to plot, ingenious; clever experiment 捕捉 bǔ zhuō Hunt, Catch, Chase 却耿耿于怀 què gěng gěng yú huái But; Take troubles to the heart  Tuesday 星期二 汽车致死人数超过了枪支。因此，如果你对枪支感到愤慨，并且希望情况有所改变，那么你对车祸也应该持同样的态度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听清楚-无人驾驶汽车里我们有多远（项目介绍）</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/driving/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 19:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/driving/</guid>
      <description>This is a first or a series of posts about improving my Chinese knowledge about automomous cars, more so 无人驾驶汽车技术。
无人驾驶汽车是智能汽车的一种，也称为轮式移动机器人，主要依靠车内的以计算机系统为主的智能驾驶仪来实现无人驾驶的目的。
Its all about a video that I came accross about Self Driving Cars which was entitled 无人驾驶汽车里我们有多元。 This project is just like providing Chinese subtitles to the video. I hope by listening to all they say and noting it down, I will increase by technical knowledge on autonomous vehicles 2 fold.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学Linux到底学什么</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/xue_linux/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 18:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/xue_linux/</guid>
      <description>前言 我们常常听到很多人说要学学Linux或者被人告知说应该学学Linux，那么学Linux到底要学什么？
为什么要学Linux 在回答学什么之前，我们先看看为什么要学。首先我们需要认识到的是，很多服务器使用的是Linux系统，而作为服务器应用程序的开发者或者维护者，如果不了解Linux的基本使用，该如何进行开发或者维护呢？
当然，也有可能你听说Linux更高大上，或者是说Linux对开发者更加友好（Windows用户把刀放下），这都是题外话了。
在我看来，学习Linux主要有以下两点原因
使用标准C/C++ 编写运行在Linux上的应用程序 编写部署在Linux上的应用程序，如Python，Java web服务程序 一探究竟。众所周知，Linux开源，windows并非如此。 而对于Python，它有Python解释器，Java有Java虚拟机，他们实际上对Linux的需求是没有C/C++来的高。即便如此，Linux也是值得Python/Java开发者去学习的。
Linux学习方向 那么一般说的学Linux是要学什么呢？方向不同，要学习的内容也不同，可以大致分为这么几个方向：
运维，维护Linux服务器 应用开发，开发Linux应用程序 底层开发 我本人是做Linux应用开发的，因此对于运维方向和底层方向不是很了解，这里仅简单说一下。
运维Linux主要需要学会对服务器的基本部署，监控，配置，管理等等， 你可以认为，这些机器归你管了，7*24小时保障它能正常提供服务（删库跑路就别做了），所以7月24日请对运维的朋友好点。也欢迎运维的朋友留言纠正或者补充我的说法。
底层开发需要了解uboot，文件系统，内核等底层相关内容，主要工作可能涉及文件系统裁剪，驱动开发，内核模块定制（如内存管理，进程调度）等等。底层开发总体来说要求比较高。
应用开发自然是需要学习如何开发在Linux上运行的应用程序，如何定位Linux应用程序问题等等。
Linux应用开发学什么 Linux的学习很多会以命令为主，因而初学会觉得枯燥甚至疑惑，鼠标点点点就能完成的事，为什么要劈里啪啦敲这么多？这里给出两点理由，也欢迎你补充：
出于资源的考虑，绝大部分Linux服务器没有图形界面 命令行便于自动化，将一系列操作写入脚本，可代替手动操作 而它的学习我把它分为这么几个阶段：
基本使用 开发调试 系统认识 这三个阶段对知识积累的要求不一样，但总体来说并没有严格的先后之分。
类于windows，当年你学习windows的时候学了什么？
开关机？ 安装卸载软件？如安装视频播放器，音乐播放器（为啥要安这玩意？）。 如何打开安装的软件？如打开浏览器上网，打开编辑器写文档 如何存放自己的资料？移动，创建，删除等等 如何使用office 办公软件 …… 是不是想想好像也没有特意地去学习？
那么对于学习Linux来说也是类似的，就是学会这些最普通的使用，
如何开关机 如何上网 如何打开命令行 如何使用命令行安装卸载软件 如何编辑文本 如何创建，移动，删除文件 如何查看文件内容，解压缩文件 …… 这个阶段最难的就是从图形界面到命令行的转换。
那么第二阶段呢，就需要学会：
如何编写Linux应用程序 如何编译或者构建你的程序 如何运行你的程序 如何定位程序bug 而第三阶段，则是一个需要漫长的学习过程，但都是为开发服务，包括：
理解并践行一切皆文件 ELF文件，Linux主要可执行文件格式 Linux各大机制的基本原理，如进程调度，内存管理，虚拟内存，文件系统等，既然要写Linux应用程序，怎么能不了解它所在平台的主要机制呢？ 越是疑难问题，越需要这些最基本的知识。
怎么学？ 来到了大家最关心的问题了，同样的，每个人的情况不太一样，这里只给出我的个人建议。
关于第一阶段，你可以先定个小目标，例如一段时间内学会在Linux下进行你的日常活动（玩游戏就算了），例如编写文档，看视频等等。同时建议：
选择主流的发行版，如ubuntu，centos等，遇到问题时比较容易解决 在window下安装虚拟机，这样Linux环境就随你折腾了 在这期间，你可能需要了解
使用apt-get或者yum安装或卸载软件 使用tar,unzip,zip,gz等解压缩软件安装包 了解运行环境，学会如何执行命令 这里的学习你可以通过网上搜索资料（视频教程或者博客文章）或者购买相关书籍进行操练。如果你不想安装虚拟机或者docker，你可以通过一些在线的Linux来体验。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新肯尼亚合作乳品厂</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/kcc/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 07:24:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/kcc/</guid>
      <description> 昨天我，老师和学员们一起去新肯尼亚乳品厂参观参观。该厂的英文名字是Kenya Co-operative Creameries简称KCC建立1925年。 KCC的历史可以追溯到殖民地时期，当时在Kipkelion拥有第一家乳品厂。 最初由殖民地农民组织的乳制品最终成为KCC。
新的KCC是东非地区最古老，规模最大的乳制品加工商，生产各种高质量的牛奶和乳制品。它是一个国营公司在国家工业，贸易与合作社不。
该公司是第一家也是唯一一家乳品公司在东非生产奶粉的公司。 它也是该地区第一家引入乳清饮料 并以利乐包装包装牛奶。
腐败，肯尼迪乳品厂困扰十年的悲惨故事是腐败，任命负责该委员会的委员会众多，未能向奶农支付工资，政治干预。
免费学校牛奶项目 未来 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可持续发展-变革世界的17个目标</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/kechixu_fazhan/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:28:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/kechixu_fazhan/</guid>
      <description>可持续发展目标呼吁所有国家（不论该国是贫穷、富裕还是中等收入）行动起来，在促进经济繁荣的同时保护地球。目标指出，消除贫困必须与一系列战略齐头并进，包括促进经济增长，解决教育、卫生、社会保护和就业机会的社会需求，遏制气候变化和保护环境。
本月目标 – 气候行动 气候变化是我们时代的决定性问题，而现在我们正处于一个采取行动的决定性时刻。虽然我们仍有时间应对气候变化，但这需要社会各界的空前努力。为增强决心，加快执行《巴黎气候变化协定》的行动，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将于2019年9月23日主持召开气候行动峰会，以应对气候挑战。本次气候行动峰会不仅将展现各国在共同政治决心方面的飞跃，还将展示为支持该议程在实体经济领域开展的大规模行动。这些进展将共同传达强烈的市场与政治信号，并加强实现《巴黎协定》的各项目标与可持续发展目标所必需的国家、企业、城市和民间社会之间“力争上游”的势头
气候变化的影响正在世界各地显现，对人们的生活产生了非常现实的影响。气候变化正在破坏国家经济，使我们今天不得不承担高昂的代价，甚至在未来还会承担更大的代价。但人们越来越认识到目前有可负担得起、可扩展的解决方案供我们选择，这些解决方案能帮助我们所有人迈向更加清洁、更具抗灾能力的经济环境。
2015年通过的《巴黎协定》是应对气候变化的重要步骤。其主要目标是将本世纪全球平均升温幅度控制在远低于工业化前的2摄氏度水平，并尽可能接近1.5摄氏度。
2015年《巴黎协定》标志着一个历史性的转折点，它是来自世界各地的全球领导人在《联合国气候变化框架公约》的框架下达成的一项新的普遍协定。
在今年12月在波兰举行的联合国气候变化框架公约缔约方会议第二十四届会议上，各国政府将就《巴黎协定》的实施准则达成一致意见，从而使其充分发挥潜能。
截至2018年11月，已有184个国家及欧洲联盟加入了该协定，使该协定以前所未有的速度迅速生效。
“我想要听取各方关于到2020年如何阻止排放量增加，以及在本世纪中叶如何大幅度减少排放量以实现净零排放的意见”
为支持在实施《巴黎协定》方面所作的努力，增强决心，并加强气候行动，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将邀请来自政府、金融界、商界和民间社会的世界领导人参加2019年9月23日举行的气候行动峰会。
明年举行气候行动峰会之时，恰逢各国加强其根据《巴黎协定》作出的国家气候承诺一周年。
秘书长表示，“只有下定更大的决心才能兑现承诺。为此，峰会将重点关注涉及问题核心的领域，即排放量最大的行业，以及建设复原力将会产生最大效果的领域。
“我们将使来自实体经济和现实政界的参与者，包括掌控数万亿美元公共和私有资产的代表汇聚一堂。”
行动方案 为确保变革行动在实体经济中发挥最大的影响力，秘书长将下列事项作为优先行动方案，这些行动方案在遏制温室气体排放、促进有关抗灾能力与适应能力的全球行动方面具有很大的潜力。
 能源转型，气候融资和碳定价，行业转型，基于自然的解决方案，城市和地方行动，弹性 融资：动员公共及私有私资金来源，推动优先部门脱碳并提高抗灾能力； 能源转变：加速从化石燃料到可再生能源的转变，显著提升能效； 产业转型：实现石油和天然气、钢铁、水泥、化学品和信息技术等产业的转型； 基于自然的解决方案：通过生物多样性养护以及充分利用供应链和技术等方式，在林业、农业、渔业和粮食系统内外实现减少排放、提高碳汇能力，并提高抗灾能力； 城市与地方行动：在城市和地方各级提升缓解和抗灾能力，重点关注低排放建筑物、公共交通及城市基础设施方面的新承诺；以及城市贫困群体的抗灾能力； 抗灾能力与适应能力：促进全球努力，应对并管理气候变化带来的影响和风险，尤其是在最脆弱的社区和国家。  原文</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17个联合国可持续发展的目标</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/17_kechixu_fazhan/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/17_kechixu_fazhan/</guid>
      <description> 联合国可持续发展目标（Sustainable Development Goals）是一系列新的发展目标，将在千年发展目标到期之后继续指导2015-2030年的全球发展工作。2015年9月25日，联合国可持续发展峰会即将在纽约总部召开，联合国193个成员国将在峰会上正式通过17个可持续发展目标。可持续发展目标旨在从2015年到2030年间以综合方式彻底解决社会、经济和环境三个维度的发展问题，转向可持续发展道路。 可持续发展目标将指导2015年至2030年的全球发展政策和资金使用。可持续发展目标作出了历史性的承诺：首要目标是在世界每一个角落永远消除贫困。
从千年发展目标出发 2015年是千年发展目标的收官之年。2000年9月，世界各国通过为期15年的千年发展目标， 团结协作，应对贫困问题。自那以来，联合国发展集团一直致力于落实八大千年发展目标。
 消除贫困 消除饥饿 良好健康与福祉 优质教育 性别平等 清洁饮水与卫生设施 廉价和清洁能源 体面工作和经济增长 工业、创新和基础设施 缩小差距 可持续城市和社区 负责任的消费和生产 气候行动 水下生物 陆地生物 和平、正义与强大机构 促进目标实现的伙伴关系  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯牛奶生产线</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/sheng_chan_niu_nai/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/sheng_chan_niu_nai/</guid>
      <description> 以下是一个很简单的纯牛奶生产工艺流程。在这个说明，纯牛奶已经在配料灌里面。我们会把这个纯牛奶通过杀菌和均质机去发酵管子然后可以包装。
注意：检查，检查和再检查。设备的压力，温度和电压的范围很大。如果你不懂的话，请不要按什么按钮。多思考可以操作。生产里面的一些泵，很容易出了故障，先开阀门再打开泵。
电源 整个车间的稳定电压是三相415伏。在总控制柜上，可以调一下，所有的相的电压必须是415V.
外面的水泵-净水 检查外面的水泵有没有水（检查灌内水充足）。你打开泵。一个泵是为了原水通过过滤。第二个泵送水到生产线上。
空压机 先打开空压缩机然后设置上线压力为0.8MPa.
冰水机 先检查冰水级的进水阀门打开。打开后可以设置冰水的温度为2度
检查阀门是否正确 检查阀门是一个很重要的事情。按照以下的顺序：
 均质机的阀门打开。 均质机的两个压力阀门必须为松开。 缓冲罐子下面的进牛奶阀门为关闭状态。 缓冲罐子上面的阀门为关闭，排地下。 检查一下是否热水罐子的谁充满（注意安全，排地下的水很热） 检查后面的杀菌机的一些阀门的状态 打开冷却水的两个阀门：上面为了均质机，下面为了CP102和CP103泵冷却。 再检查均质机的冷却水喷嘴。 检查V101处于关闭状态（处于中间位置） 确保V301为关闭状态  设置温度 打开UHT控制柜。 上面的三个灯打开的时候，控制柜已经打开好了。可以开始设置参数 * 设置热水温度130℃ * 杀菌温度125℃ * 罐装温度20℃ 同时进入智能控制温度设置警报温度（注意探头型号及温度单位，LL：15；L：20；H：130；HH：135）。
开始SIP </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乳粉加工技术</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/milk_powder/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:52:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/milk_powder/</guid>
      <description> 乳粉到底是什么东西？ 乳粉是以新鲜牛乳为主要原料配一其他食物原料，经过杀菌，浓缩，干燥等工艺过程而制得粉未状产品。 乳粉生产方法为：
 冷冻法 Freezing method 加热法 Heating method  冷冻法可以分两种：
 离心冷冻法 Centrifugal freezing method 低温冷冻法 Cyrogenic sublimation method  到目前乳粉的生产普遍采用加热干燥法，其中被广泛使用的干燥法是喷雾干燥法
全脂乳粉的加工工艺流程  原料乳验收 Acceptance of raw milk 预处理 Pretreatment 标准化 （也加糖-白砂糖）Standadisation (Adding Granulated Sugar) 预热杀菌 Pre-heating sterilization 真空浓缩 Vaccum concentration 喷雾干燥 Spray drying 冷却 Cooling 过筛 Screening 包装 Packing 检验 Inspection 分销 Distribution  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用Latex软件做一个靠请表</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/tex_attendance/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 19:15:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/tex_attendance/</guid>
      <description> 我们上次培训的时候在肯尼亚西部的一个学院叫Kisii National Polytechnic, 我自己学了一个软件叫LaTeX. LaTeX 是一个排版系统。
LaTeX（LATEX，音译“拉泰赫”）是一种基于ΤΕΧ的排版系统，由美国计算机学家莱斯利·兰伯特（Leslie Lamport）在20世纪80年代初期开发， 利用这种格式，即使使用者没有排版和程序设计的知识也可以充分发挥由TeX所提供的强大功能，能在几天，甚至几小时内生成很多具有书籍质量的印刷品。
在培训过程等中，我使用LaTeX做我的周报。
我们今年的培训是农产品加工。我想做我们陪新的-靠请表-使用Latex软件做一个靠请表。
我的目标：
 标准的样子 标准的格式 容易打印出来的文件  我们培训的靠请表都是Word 做的模板。都好看的，因为都是我做的。可是我希望我能使用LaTeX做一个比较标准的模板。
使用Latex软件做一个文件跟编程软件是一模一样的过程。
更理解TeX  Latex-Baidu CSDN-Latex Github-Chinese Tex Society  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用水杀菌机和均值机</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/water_paste_homo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 18:55:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/water_paste_homo/</guid>
      <description>我们今天都是练-杀菌机和均值机的使用。今天我们还是用水模拟牛奶。
杀菌机和均值机在我们的奶生产车间是最复杂的设备。里面好要通过好多的阀门和设备的检查。本说明书假设牛奶已经在配料罐子里面。
检查电源  检查三相电源是否正常：415V 打开总电源及分控制柜电源  检查发酵罐子和通路 我们生产的牛奶会发到发酵罐子里面。我们一定要检查从杀菌机至发酵罐子的通路。 * 检查通路的阀门 * 发酵罐子的下方阀门要关闭</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CIP, CIP and CIP Week</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin_week2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin_week2/</guid>
      <description>大家好 Our second week is about to come to an end. Another weekend, another time to stock up on what I have learned this week. This week there was a considerable amount of theory and also some practicals mainly for basic Chemistry labwork. I still have a challenge memorizing acids names like Sulphuric acid 硫酸 and 硝酸 Nitric Acid.
The most challenging part was the mathematical aspect of the rounding off and operation of significant figures which had some relatively new words.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My 2016 Chinese Bridge Competition Speech 梦想的力量</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/meng_xiang/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 17:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/meng_xiang/</guid>
      <description>This was my speech in the 2016 Chinese Bridge Competition where I emerged second. During that time it was my hardest Chinese reading script that I had ever come across.
Big thanks to Jerry 老师 and 杜江南老师 for the support and tution as I prepared for this speech.
I also put this up on remembrance of Mike 晓白 who was my school mate but passed on to glory.
梦想的力量 各位老师、同学，大家好，我是Wilfred,中文名字叫楚大洋，是肯雅塔大学孔子学院的一 名学生，很高兴，也很荣幸能够参加此次比赛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>农产品加工培训 Agriculture Value Addition Technology Training at Konoin TTI</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 18:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin/</guid>
      <description>Konoin Technical Training Institute is a relatively new institution, but the rising student population is what amazes me. The school has already 1,800 students and upto 50 teachers. The school&amp;rsquo;s infrastructure is rapidly growing and by the time we were starting the training, a front court was under-construction.
The training started this week and it has been smooth sailing since we started off. Much of the content revolves around Food Science and Chemistry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Reading -肯尼亚的巅峰</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/kenyashan/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/kenyashan/</guid>
      <description>The training for Agriculture Value Addition is just around the corner, so of late I have been polishing up on my reading. The training shall be in Konoin Technical Training Institute from mid July to mid November this year.
This article I got it from a tours and travel company&amp;rsquo;s website. Its easy to read and understand. I think its Level 5 appropriate.
肯尼亚山国家公园位于大裂谷东部，内罗毕东北约175公里。 该生态系统位于肯尼亚的中部和东部省份。此山高达5,199米，是非洲第二高峰。肯尼亚山是该国重要的水塔。 它为该国约一半的人口提供水，并产生肯尼亚70％的水力发电。
无论您选择的是哪一条路线，您是不需要任何特殊设备或攀山经验来到攀登肯尼亚山。
纳罗莫鲁（Naro Moru）是跋涉者在肯尼亚最受欢迎的路线。它之所以那么受欢迎的原因在于稳定的上升速度 （希里蒙Sirimon路线）以及快速的下降。它虽然没涵盖这座美丽山脉所有的特征，但此路线本身风景如画， 沿着广阔的麦金德山谷（Mackinder&amp;rsquo;s Valley）前往Shipton&amp;rsquo;s 营地，然后穿过纳罗莫鲁路线上的沼泽和茂密的热带雨林。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lord Receive The Sacrifice Of A Broken Heart 我提供了我的生命</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/i_will_offer_up_my_life/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 11:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/i_will_offer_up_my_life/</guid>
      <description>歌词相关歌手：MATT REDMAN
I will offer up my life 我会献上自己的生命
In spirit and truth, 在精神和真理中，
Pouring out the oil of love 倾泻出爱的油
As my worship to You 作为我对你的崇拜
In surrender I must give my every part; 投降时我必须全力以赴;
Lord, receive the sacrifice 主啊，接受牺牲
Of a broken heart 一颗破碎的心
Jesus, what can I give, what can I bring 耶稣，我能给予什么，我能带来什么
To so faithful a friend, to so loving a King? 如此忠实的朋友，如此爱国王？
Saviour, what can be said, what can be sung, 救主，可以说什么，可以唱什么，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New WPS 11.1.0.8392-2 unstable on Archlinux</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/wps_issues/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 08:19:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/wps_issues/</guid>
      <description>I seem to be the only one facing unstable issues on the new WPS Office suite on my Archlinux machine running i3wm.
The new WPS suite really looks appealing. The UI team really outdid themselves this time round. No sharp edges and smooth opening of menus.
Even after upgrading my machine, I still exprerienced the following issues:
 WPS Window dissapering after moving from one workplace to another. Freezing more often.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Printer Configuration in Archlinux</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/printer/</link>
      <pubDate>Mon, 06 May 2019 15:58:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/printer/</guid>
      <description>Printing on Archlinux or generally Linux is not easy. Thus manual is a guide on how to achieve printing on Archlinux.
Note that I highly recommend the Archlinux Wiki which is more deep and explains the concepts better. My guide shall achieve the same results but faster.
Installation Install the required packages for printing. CUPS is the standards-based, open source printing system developed by Apple Inc. for macOS® and other UNIX®-like operating systems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Fonts on a Linux System</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/chinese-fonts-on-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 09:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/chinese-fonts-on-linux/</guid>
      <description>If your computer can&amp;rsquo;t render the title of this post, you need to install the correct Chinese. The process is preety straight-forward except for some small things.
Fonts Chinese fonts are quite unique and in Linux, you need to install some specific fonts to make the rendering more clear. The following fonts will make Chinese Chracters rendering better on your linux machine.
Adobe Source Sans Sans The Source Han Sans is a set of OpenType/CFF Pan-CJK fonts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapping Tools &amp; Skills in Python</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/datascience/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 06:07:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/datascience/</guid>
      <description>After spending a good easter weekend becoming familiar with shapefiles in python basemap, it is clear that there was alot that I have to learn in order to map the schools well.
This is a part of a series of posts of my project to map technical training schools according to the equipments that they have. I suggest you look at these posts then follow on to know what am talking about:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Books Of The Bible In Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/easter/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 08:24:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/easter/</guid>
      <description> 旧约 Old Testament  创世纪 Chuàngshìjì - Genesis 出埃及记 Chūāijíjì - Exodus 立为积极 Lìwèijì - Leviticus 民书记 Mínshùjì - Numbers 申命记 Shēnméngjì - Deuteronomy 越书亚记 YuēShūyàjì - Joshua 士师记 Shìshījì - Judges 路得记 Lùdéjì - Ruth 撒母耳记-上 - Sāmǔĕrjìshàng - 1 Samuel 撒母耳记-下 - Sāmǔĕrjìxià - 2 Samuel 列王记-上 - Lièwángjìshàng - 1 Kings 列王记-下 - Lièwángjìxià - 2 Kings 历代志-上 - Lìdaìzhìshàng - 1 Chronicles 历代志-下 - Lìdaìzhìxià - 2 Chronicles 以斯拉记 - Yǐsīlājì - Ezra 尼希米记 - Níxīmǐjì - Nehemiah 以斯贴记 - Yǐsītièjì - Esther 约剥 Yuēbó - Job 诗篇 Shīpiān - Psalms 箴言 Zhēnyán - Proverbs 传道书 Chuándàoshū - Ecclesiastes 雅歌 Yǎgē - Song of Solomon 以赛亚书 Yǐsaìyàshū - Isaiah 耶利米书 Yēlìmǐshū - Jeremiah 耶利米哀歌 - Yēlìmǐāigē - Lamentations 以四结书 - Yǐsījiēshū - Ezekiel 但以历书 - Dànyǐlǐshū - Daniel 何西阿书 - Héxīāshū - Hosea 约耳书 - Yuēĕrshū - Joel 阿魔司书 - Āmósīshū - Amos 俄巴低亚书 - Ébādǐyàshū - Obadiah 约拿书 - Yuēnáshū - Jonah 弥迦书 - Míjiāshū - Micah 那鸿书 - Nàhóngshū - Nahum 哈巴谷书 - Hābāgǔshū - Habakkuk 西番雅书 - Xīfānyǎshū - Zephaniah 哈该书 - Hāgāishū - Haggai 撒迦利亚书 - Sājiālìyàshū - Zachariah 玛拉基书 - Mǎlājīshū - Malachi  新约 New Testament  马太福音 - Mǎtaìfúyīn - Matthew 马克福音 - Mǎkĕfúyīn - Mark 路加福音 - Lùjiāfúyīn - Luke 约翰福音 - Yuēhànfúyīn - John 使徒行转 - Shǐtúxíngzhuàn - Acts 罗罗马书 - Luómǎshū - Romans 哥林多前书 - Gēlínduōqiánshū - 1 Corinthians 哥林多后书 - Gēlínduōhòushū - 2 Corinthians 加拉太书 - Jiālātaìshū - Galatians 以弗所书 - Yǐfúsuǒshū - Ephesians 狒立比书 - Féilìbǐshū - Philippians 歌罗西书 - Gēluóxīshū - Colossians 帖撒罗尼迦前书 - Tièsāluóníjiāqiánshū - 1 Thessalonians 帖撒罗尼迦后书 - Tièsāluóníjiāhòushū - 2 Thessalonians 提磨太前书 - Tímótaìqiánshū - 1 Timothy 提磨太后书 - Ttímótaìhòushū - 2 Timothy 提多书 - Tíduōshū - Titus 腓立门书 - Féilìménshū - Philemon 杀伯来书 - Xībóláishū - Hebrews 雅各书 - Yǎgèshū - James 彼得前书 - Bǐdéqiánshū - 1 Peter 彼得后书 - Bǐdéhòushū - 2 Peter 约翰一书 - Yuēhànyīshū - 1 John 约翰二书 - Yuēhànérshū - 2 John 约翰三书 - Yuēhànsānshū - 3 John 犹大书 - Yóudàshū - Jude 启示录 - Qǐshìlù - Revelation  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Working With Kenya County Shapefiles</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/ditu_county_shapefiles/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 16:55:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/ditu_county_shapefiles/</guid>
      <description>This is an update to the previous mapping project of Technical Training Institutes with welding equipment supplied by AVIC. You can read more about it here.
In the previous map I managed to produce a map but it lacked the following crucial features which are very important.
 Landmarks Roads &amp;amp; Highways County Boundaries  Today I have solved the last 2 issues on the above list.
County Boundaries By working with something called Shapefiles, I have managed to add this to my map plot to produce the county boundaries, now the map looks more navigateable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>准备HSK的资料 HSK Preparation Materials</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/hsk_materials/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 12:36:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/hsk_materials/</guid>
      <description> When preparing for any HSK its vital that you have a treasure trove of learning materials that will help you ace that exam.
Here is my curated list of HSK 6 materials and links which I add to as I prepare for the exam.
Youtube:  XiaoMin  GeneralWebsites:  XiaoMinMandarin HSK东西 HSKPythonanywhere  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>准备考汉语水平考试第六级 Preparing For The Elusive HSK 6 Examination</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/hsk6/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 12:22:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/hsk6/</guid>
      <description>考试日 Exam Date: October 2019
When this year started I made a plan to prepare for HSK 6 this year and hopefully pass it. The plan is still good and am feeling some changes in my reading. I set quite high goals when starting off but its slowly paying off.
Among the thing that I started doing was reading a lot of Chinese and I selected the following books to help me do that:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Of Giving A Presentation At Work</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/present/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 11:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/present/</guid>
      <description>Last week my supervisor requested me to prepare a presentation which I would later give my fellow workmates on how to manage a successful training.
The annual trainings are almost starting and these days we are quite busy doing the final translations before setting off.
We are 4 of us and each shall have their own disciplines to manage. Last year I was translating Welding Technlogy so this year I will be incharge of Agriculture Value Addition, which am very interested to learn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapping Welding Training Schools in Kenya With Python Basemap</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/ditu/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 06:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/ditu/</guid>
      <description>A few weeks ago at work I was asked to create a map of all the technical training institutions which had equipment for Mechatronics engineering. This process involved getting a map from Google and using Ms Word to place small triangles where the schools are located.
This map is to help my colleagues who were planning to go for site inspection to plan their journey well, in the most cost effective manner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thursday膨胀</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/thursday/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 08:38:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/thursday/</guid>
      <description>The characters 膨胀 péng zhàng is a rather interesting lot. Together, this set means expand or inflate. 膨 means swollen, bloated or inflated. 胀 means swollen, inflate or expand. They actually have similar meanings.
当物体受热时，其中的粒子的运动速度就会加快，因此占据了额外的空间，这种现象称为 膨胀.固体、液体、气体都有膨胀现象，液体的膨胀率约比固体大10倍，气体的膨胀率约 比液体大100倍左右。膨胀有好有坏，比如，温度计的使用就是利用液体膨胀的原理。 而铁轨之间的缝隙则是为了使铁轨不被膨胀所破坏。
Examples of usage include:
 金属收了热就会膨胀了 When metals absorb heat, they will expand. 消费膨胀 Inflated consumption. 膨胀性 Expandability. (Remember anything with a 性 at the end means a degree of change. See my 性 list here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adjusting Screen Brightness in Linux</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/brightness/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 08:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/brightness/</guid>
      <description>Brightness is a very important factor when using any device in this mordern age. Many devices produce a large amount of light which is not good to for our eyes. To reduce the amount of light from your device&amp;rsquo;s screen, enable/use a dark theme.
In Linux, screen brightess is rather complex and I hope this brief article will help you understand.
The brightness of the screen backlight is adjusted by setting the power level of the backlight LEDs or cathodes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>骑车上班-第五周 Cycling To Work - Week 5</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/qiche_qu_shangban/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 08:05:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/qiche_qu_shangban/</guid>
      <description>想要活得更长？降低患癌症的风险？不想得心脏病？科学家们说，那就骑车去上班吧。
今天是第五周骑车去上班了。最近我觉得我的身体已经习惯了。我经常用了的路是最快的，可是今天我考虑 安全的事儿。我从内罗毕大学Roundabout一直上了Statehouse路骑车。
第一周骑车上班，遇到的问题不少。裤脚过大，屁股疼的厉害，出汗不少。平常穿的服装是比较宽松的， 裤脚也偏大，在骑行过程当中发现裤脚过大会碰到脚踏板和轴那里，估计继续下去，这件裤子也会报废的。
骑行了那么久，其实我的屁股还是很痛。昨天去学习了一下经验，总结起来有三个点，
 坐垫要舒适 骑行坐姿要正确 多去适应。  StateHouse路比之前的行程安全。环境还是很不错的。路上的车不多。有堵车的时候，我可以在车旁边的位置 骑车。骑行的感觉跟坐公交车的感觉真的不同。当我踩过了一条一条的坡道，我感觉也是非常充实的。 当我一个人行驶在马路上，这感觉比开车还爽。
明天我打算还是上Statehouse路骑车上班。
CoverImage/CyclingWeekly.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>USB Flashdrive, Android Phones Support - This is Thunar</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/filemanager/</guid>
      <description>Lets face it nearly everyone working in an office environment has a flash drive somewhere nearby. They are the common tools for data transfer in the office environment.
At my workplace, its no different. Sometimes a colleague would hand a flashdrive to copy some document and if its urgent, I cannot start mounting it on the terminal, thats not efficient.
I need Thunar.
Thunar is a file manager that comes with XFCE wm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Learning How to Learn</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/learning-how-to-study/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/learning-how-to-study/</guid>
      <description>The following article is from [ZiLongShanRen](https://zilongshanren.com/blog/2017-05-09-learning-how-to-learn.html#sec-1-6** which talks about how to learn how to learn.The langauge is good and easy for any HSK 5 and above learner to digest well. The highlighted parts are key grammatical points and new words.
IT 行业是一个变化非常快的行业，它需要我们持续去学习新的知识和技能。 但是，工作以后，我们经常会发现自己学习的东西很少了，倒不是没有时间去学习， 而是学习的效率太低了。久而久之，就演变成『一年的工作经验，重复用十年』。
当然，有些人会说自己经常加班，没有时间学习，这只是表象，时间 挤挤 总是有的。 你想想你为了上王者，浪费了多少时间？为了刷今日头条，又消磨*了多少光阴？
另外，很多人推崇碎片化学习，但是有一些东西碎片化学习效率是很低的，比如数学。
这篇文章是我学习完 Coursera 上面的《Learning How to Learn》MOOC加上我自己多年来的学习经验积累整理而来。
注：文中可能有一些内容思考没有很深入，另外一些观点可能还需要更多的时间去检验，读者请自行甄别。
一些学习的坏习惯 1.1被动反复阅读 通常编程新手在学习一个新东西的时候，喜欢买一本权威指南之类的书（大神或者同事推荐），比如「C++ Primer」和「Javascript 权威指南」。 而这样一本书，一般页数在700-1400页左右，要完整读完，在不求甚解的基础之上大概要花费好几个月甚至大半年时间。 别说是新手，就算是一个C++编程老手去读「Javascript 权威指南」这样的书也不可能在只阅读一遍之后就能理解。 这时，很多人会选择重复多次阅读。有人会从头开始重复阅读，也有人只挑不理解的章节来阅读。 我以前上大学那会儿就是这么干的，读了好多C++的书籍，其实自己编写的C++代码并不多，也没有做过大型的C++项目。 看了好多书，其实都是一知半解，效率很低。工作以后，这种学习方式更加不可取，因为你没有那么多时间这么干。
1.2 喜欢在书上划重点 很多人偏好纸质书，因为在看书的时候手感不错，另外，还可以在书上把喜欢的句子和重点的段落用彩色笔标注出来。 这样做除了给自己造成一种假象「书上的重点我都标出来了，所以我都掌握了」之外，其实并无多大益处。 我现在喜欢在电脑上面看PDF，可以边看边写代码。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minor Issues Unfixed So Far 我的电脑上的小问题</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/problems/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/problems/</guid>
      <description>The following are some of the issues which remain unsolved so far in my ArchLinux i3 Chinese machine. Some are language specific, some are just system based configuration.
No Chinese Input Support in Spacemacs This is by far the biggest issue am yet to solve. Last year I remeber solving this issue but because I did not document my process, after re-installing Archlinux I have to do it again.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs&#43;LaTeX&#43;AuCTeX&#43;CJKutf8 Fonts Problem</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/latex_setup/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/latex_setup/</guid>
      <description>Today is a Monday and I have still not solved the Chinese input on Emacs issue. But I have decided to hold it for a while since I have 2 pending reports to write. I plan to use emacs to write the English version then wps to produce the Chinese version. But today mornning I realised that my latex setup is still not complete. There are some errors during the compilation of AuCTEX to pdf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To Cover China, There’s No Substitute for WeChat</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/baodaozhongguo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/baodaozhongguo/</guid>
      <description>This is an article which appeared on the New York Times which talks about the importance and influence Wechat has on the Chinese market. 超过三分之一的人每天在这个应用上花费四个小时或更长时间。 这种普遍程度使微信成为许多人生活和工作中不可或缺的一部分.
The language is easy to understand so this shall be good for matatu reading next time you are on your commute. The English version can be found here
Here we go&amp;hellip;
你会写关中国技术方面的报道。在你的工作中需要依赖哪些技术工具呢，你对它们有什么看法？
可以不夸张地说，我生活在微信里，靠它工作，这个消息应用程序相当于WhatsApp加Facebook加PayPal加优步(Uber)加GrubHub以及许多其他东西。 我的iPhone电池使用记录显示，每天我花9小时使用手机，其中大约三分之一是用在微信上。这还不包括我使用微信web版的那两到三个小时。
像我这样的微信重度使用者不是少数。中国有8亿互联网用户，但有超过10亿的微信账号。几乎每个上网的中国人都至少有一个帐户，有些人不止一个。 超过三分之一的人每天在这个应用上花费四个小时或更长时间。这种普遍程度使微信成为许多人生活和工作中不可或缺的一部分。
两年前，我遇到了两个拒绝使用微信的人，于是我想到，可以写一个关于像这样的人如何驾驭工作和生活的故事。在我抽出时间做这件事之前，这两人都成了我的微信好友。
所以，作为一名记者，我必须待在微信上。我在微信上发消息、和我的信源通话。我对与Facebook时间线类似的微信朋友圈以及群聊保持关注，所以我能总是掌握中国正在发生什么。 当其他人假装很忙而无法回复我时，我会评论他们的朋友圈和群聊，来告诉他们我知道他们并没有那么忙。
到这儿，一些读者肯定在尖叫了，“微信上的审查和政府监控怎么说？”不幸的是，在中国的生活就是这样。我不是要试图淡化这个问题。 我一直很反对科技企业与政府联手审查和监控中国的公众。但现实情况是，普通中国人对审查和监控感到无可奈何，只好听天由命。 我试图说服人们使用Signal、WhatsApp这类加密的消息应用软件，但没什么效果。
我还用微博，中国版的Twitter。我以前是微博活跃用户，上面现在还有几百万粉丝。但几年前政府打击了微博，关停了许多最具挑衅性和影响力的帐户后， 我就不太用了，因为它的话题常常被名人新闻主导，而不是探讨时事.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Input in Emacs on Linux - Attempt 1</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/emacs_chinese_input/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/emacs_chinese_input/</guid>
      <description>Since this year started my Chinese documentation has suffered alot since I don&amp;rsquo;t have Chinese input in Emacs. I use spacemacs as my primary text editor and really need Chinese input.
Fcitx(Flexible Input Method Framework) currently works with the other apps together with Sogou input but not emacs. I seek to find out why. Running fcitx-diagnose says all is okay except for:
 Config GUI for gtk2: Config GUI for gtk2 not found.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Is It Like To Use Linux In A Chinese Environment</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/linux_in_chinese_environment/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/linux_in_chinese_environment/</guid>
      <description>This is one of those posts I write in a Java Coffee house sipping an expensive cup of tea and wondering why am paying so expensive for milk+tea, but anyway its Java, its expensive because its Java, and the environment is awesome.
So I work at a really great Chinese company called AVIC International, Nairobi. My workmates both Kenyan and Chinese are the best I have met so far in my career, they are quite an undertanding group of lads.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review 农民为什么离开土地</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/nongmin_bookreveiew_1/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/nongmin_bookreveiew_1/</guid>
      <description>书名：农民为什么离开土地 作者：朱启臻，赵晨鸣 主编 出版社：人民日报出版社 出版时间：2011-5-1 版次：1 页数：372 字数：300000 印刷时间：2011-5-1 开本：16开 纸张：胶版纸 印次：1 ISBN：9787511503770 包装：平装  I got hold of this book back in 2014 when I was in Nanjing from Librairie Avant-Garde in Wutaishan. They had a great collection of books and am sure they still have up-to now. I have decided to pick up this book and read it carefully since it shall be good material for my HSK 6 exam which I plan to do in October this year.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welding Training Graduation</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/graduation/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/graduation/</guid>
      <description>Finally after many months (5 months) the training&amp;rsquo;s graduation was held today. The colorful ceremony was helf today at the hall at Kisii National Polytechnic&amp;rsquo;s hall. In attendance was the State Department of Vocational and Technical Education (TVET) together with the other principals who were in attendance, the day was a success.
Even though today was the raduation, we still have another few days of the training to go before we can complete the training.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kisumu 基苏木</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/kisumu/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/kisumu/</guid>
      <description>After a wonderful time at Sotik, the trainees again organaised a trip to Kisumu to see the city and visit Lake Victoria among other attractions on Saturday the 17th November 2018. This time round the Chinese teachers accompanied us. The day was amazing. I have never been to the lakeside city of Kisumu. Our trainees are drawn from different parts of the country and this time the ones who hailed from Kisumu took us on a tour of the city.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cover Page(ing) For Your Latex Document</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/cover_page_latex/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/cover_page_latex/</guid>
      <description>For a while now I have been pondering on how I can add a cover page to my weekly report to make it look more presentable. It will also give me more room to write content that would other have to be dropped onto the next page. This weekend I dug up on my Latex documentation to find out how I can add a cover page. It was however no straight forward as I thought, but I found workarounds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 常用的一些命令</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/man-page/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/man-page/</guid>
      <description>Linux常用命令中，有些命令可以用于查看系统的状态，通过了解系统当前的状态，能够帮助我们更好地维护系统或定位问题。本文就简单介绍一下这些命令。
查看系统运行时间&amp;ndash;uptime 有时候我们想知道系统上一次复位是在什么时候或者系统已经运行了多长时间，我们可以通过uptime命令获取这些信息：
uptime 20:47:06 up 50 min, 1 user, load average: 0.75, 0.84, 0.93  从左往右显示的信息依次为：当前时间、已运行时间、用户登录数、1分钟、5分钟和15分钟内系统的平均负载。
查看系统已登录用户&amp;ndash;who who -a hyb tty7 2018-09-30 19:57 (:0)  通过who命令可以查看到哪些用户通过哪个ip登录到了这台主机。
查看系统版本相关信息&amp;ndash;uname uname -a Linux ubuntu16.04 4.15.0-34-generic #37~16.04.1-Ubuntu SMP Tue Aug 28 10:44:06 UTC 2018 x86_64 x86_64 x86_64 GNU/Linux  从结果可以看到操作系统版本（ubuntu16.04），CPU类型（x86_64）等信息
查看当前环境变量&amp;ndash;export 环境变量影响着程序的运行，因此有时候需要查看当前环境的环境变量：
export  查看目录和文件占用空间&amp;ndash;du du命令直接显示当前目录下每个目录及其文件占用空间。结合&amp;ndash;max-depth参数可以指定显示的目录层级。
例如，如果只想显示当前目录下各个目录所占总空间，可以使用:
du -h --max-depth=1 19M ./python 9.0M ./git 321M ./hexo 17M ./lua 28K ./vim 1.4M ./shell 81M .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么Archlinux如此“难弄”又有何优劣？</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/archlinux/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/archlinux/</guid>
      <description>This is a good article that I came accross in the ArchLinux page on WeChat. It was written by Martins D. Okoi and translated by Jerry Ling/Linux中国. It has very good language and a good read for Chinese learners.
Arch Linux 于 2002 年发布，由 Aaron Grifin 领头，是当下最热门的 Linux 发行版之一。从设计上说，Arch Linux 试图给用户提供简单、最小化且优雅的体验，但它的目标用户群可不是怕事儿多的用户。Arch 鼓励参与社区建设，并且从设计上期待用户自己有学习操作系统的能力。
很多 Linux 老鸟对于 Arch Linux 会更了解，但电脑前的你可能只是刚开始打算把 Arch 当作日常操作系统来使用。虽然我也不是权威人士，但下面几点优劣是我认为你总会在使用中慢慢发现的。
1.优点： 定制属于你自己的 Linux 操作系统 大多数热门的 Linux 发行版（比如 Ubuntu 和 Fedora）很像一般我们会看到的预装系统，和 Windows 或者 MacOS 一样。但 Arch 则会更鼓励你去把操作系统配置的符合你的品味。如果你能顺利做到这点的话，你会得到一个每一个细节都如你所想的操作系统。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goat Eating at Sotik and What I Learnt That Day</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/sotik/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/sotik/</guid>
      <description>Its not everyday when someone appreiciates your hard work. The feeling that comes with this is amazing, knowing that you did your best. The trainees at our training are a wonderful lot. I was invited to one of the trainee&amp;rsquo;s home, where there was a goat eating ceremony which was organaised by the trainees. The bond and homliness that I saw there despite all of us coming from diffrent parts of the country, and different cultures was warm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This Week&#39;s Idiom-Part 1(The Herd Boy&#39;s Ox): 横眉冷对千夫指俯首甘为孺子牛</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/fu-shou-gan-wei-ru-zi-niu/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:39:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/fu-shou-gan-wei-ru-zi-niu/</guid>
      <description>横眉冷对千夫指俯首甘为孺子牛 héng méi lěng duì qiān fū zhǐ，fǔ shǒu gān wéi rú zǐ niú. This is the kind of Chinese Idioms that would make any language learner freak out. Its a really badass and when you break it down it starts to amaze the reader how such deep thought can be be summarized in such few words. Chinese idioms are the pinnacle of the lanuage, and if when speaking you drop one of the idioms there, you are gold.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analysis for Week 13 Report LaTeX Document</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/week-13-report/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 11:11:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/week-13-report/</guid>
      <description>This week&amp;rsquo;s work report was fairly simple. The main target-type of content that I wanted to put on the report was tables, that is how to create amazing tables in LaTeX. This turned out to be crazily difficult since I was working from the code of another complete LaTeX document. The kind of tables I wanted was the interchanging black and white for alternate rows. I gave this up and pushed it to next weeks report for Week 14.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Does The Character 结　in the J40.50 Welding Rods Packaging Mean?</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/jiegougang/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 06:58:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/jiegougang/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Second Work Report in LaTeX 拉泰赫  Analysis</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/report-v2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:54:09 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/report-v2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;An analysis for my second work report which I did in LaTeX and what I have
learnt so far as compared to the first one last week. Archlinux + Spacemacs + LaTeX + Chinese Characters = My Work Environment.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally I Got Spacemacs&#43;LaTeX&#43;搜狗输入法 Working 成功了！</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/latex_chinese/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 10:15:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/latex_chinese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;After weeks and weeks of toiling on the terminal, I finally finished a piece
of my Linux workflow. I managed to have Chinese Characters input using
搜狗输入法 to work in Spacemacs and have the same output in LaTeX.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why 运钞车 The CIT Amoured Vehicle Has A Metal Radical In Its Character</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/yunchaoche/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:13:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/yunchaoche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/yunchaoche.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A small introduction on Chinese money history in relation to how the Chinese
character for an armoured vehicle　运钞车 has a radical that is normaly is
related to metals.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Youtube下载中国音乐 Download Chinese Music From Youtube</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/chinese-music/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 22:41:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/chinese-music/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怎么下载中国音乐 How to download some good quality Chinese songs or mixes from
youtube and learn some info about media formats while at it. Oh and by the way
welcome to August 2018 :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cassa De Papel&#39;s Soundtrack-Bella Ciao in Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/bella-ciao/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:40:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/bella-ciao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/lacasa.jpg&#34; alt=&#34;header&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啊!朋友再见 (中文版) Bella ciao - Chinese version. A movie of how eight thieves take hostages
and lock themselves in the Royal Mint of Spain as a criminal mastermind
manipulates the police to carry out his plan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet the man behind Pleco, the revolutionary Chinese language learning app that’s older than the iPhone</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/pleco/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 08:18:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/pleco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/plecofish.jpg&#34; alt=&#34;pleco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Learning Chinese is not for the faint of heart. Not only does the non-native Mandarin
speaker have to master the language’s infamous tones, he or she must memorize thousands
of (practically speaking) non-phonetic characters, get acquainted with a range of accents,
and grapple with a deceptively simple grammar system.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screenfetch - 显示系统详细信息</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/screenfetch/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:48:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/screenfetch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dominicm.com/wp-content/uploads/2016/03/screenfetch-arch-linux.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;screenFetch是一个Bash屏幕截图信息工具，可在执行时打印ASCII艺术以及基本系统信息。
包括Arch Linux在内的许多发行版都支持独特的ASCII艺术。
在登录时自动运行它以立即查看系统信息非常有用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>氧气瓶内的氧气不能全部用完 Why You Should Not Completely Deplete An Oxygen Cylinder</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/yangqi/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 17:31:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/yangqi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/welding/gauge.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A summary of the amazing things I have learnt this week when translating.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在Kisii第二天 - 小镇的市场日</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/zai-kisii-di-er-tian/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 20:47:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/zai-kisii-di-er-tian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/kisii-evening.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
我们第二天在Kisii还是挺好的。当地人对我们很好的。我今天下午去散散步，以后就发现了Kisii是个很好的地方。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uhuru&#39;s Big 4 Agenda In Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/uhuru-big-four-agenda/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/uhuru-big-four-agenda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Big 4 Agenda identifies Four Priority initiatives to be implemented over the next five years 2017 – 2022, core among them the Delivery of 500,000 Affordable Housing
Units. 经济适用房, 制造企业, 食品安全, 全民医疗保健&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三体 The Three Body Problem Book</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/santi/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 15:30:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/santi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《三体》是中国大陆作家刘慈欣于2006年5月至12月在《科幻世界》杂志上连载的一部长篇科幻小說，
出版后成为中国大陆最畅销的科幻长篇小说之一。2008年，该书的单行本由重庆出版社出版。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welding Technology Training at Kisii National Polytechnic</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/kisii/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 13:50:18 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/kisii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/kisii.png&#34; alt=&#34;welding&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神手钥钱，我们的焊接培训马上就开始了。准备好了吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第29届IEEE国际智能车大会 The 29th IEEE Intelligent Vehicles Symposium</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ieee-4-2018-autopilot/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 07:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ieee-4-2018-autopilot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/self-driving.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由IEEE智能交通系统协会 (ITSS)主办的The 29th IEEE Intelligent Vehicles
Symposium（第29届IEEE国际智能车大会）将于6月26日-6月30日在江苏常熟举办，
大会特邀主旨报告嘉宾及日程重磅出炉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乐观的人和消极的人 The Pessimist &amp; The Optimist</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/leguanderen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 06:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/leguanderen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/sun.JPG?style=centerme&#34; alt=&#34;linux&#34; /&gt;
乐观的人像太阳找到哪里哪里亮，消极的人像月亮初一十五不一样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optimistic people be like the sun, they find where to light, while
pessimistic/passive people tend to be like the moon, they change fast
and are quite inconsistent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material 2a - Automated Driving Will Always Be A Concept 自动驾驶永远只能是个概念.</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/automated.jpg&#34; alt=&#34;automated&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在解决“人”的问题前，自动驾驶永远只能是个概念&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Automated driving can only be a concept for a long time until the &amp;ldquo;person&amp;rdquo; problem is solved.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material - Linux操作系统 in Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/linux.jpg?style=centerme&#34; alt=&#34;linux&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matatu Reading Material is a series of selected Chinese reading texts
that I read when commuting to work and back. I realsied that I spend
alot of time commuting which I could convert into healthy reading time to improve my
character recognition speed. This text is about Linux, as described
on &lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/linux/27050?fr=aladdin&#34;&gt;Baidu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinese Level: 5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intergrating Linux In My Chinese Workflow</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/linux_chinese_integration/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/linux_chinese_integration/</guid>
      <description>中文版
According to statscounter, 54% of desktops in China run Windows 7 while 27% run Windows10. Windows 7 has long been a favourite of the masses due to its usability and security. If fuses well with Chinese software.
Back in 2014 during my time in Nanjing, China I tried to swich to Linux as my primary OS but the change was too quick, and many of the Windows applications had not Linux alternatives, so within 2 weeks, I reverted back to Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 1</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/itemized/item1/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/itemized/item1/</guid>
      <description> App 1 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 2</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/itemized/item2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/itemized/item2/</guid>
      <description> App 2 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 3</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/itemized/item3/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/itemized/item3/</guid>
      <description> App 3 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fancy App 4</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/itemized/item4/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/itemized/item4/</guid>
      <description> App 4 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中文測試</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/chinese-test/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/chinese-test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a chinese test post to show you how chinese is displayed.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本語テスト</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/japanese-test/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/japanese-test/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is a Japanese test post to show you how japanese is displayed.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://chinese.githuka.com/about/desc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/about/desc/</guid>
      <description>Welcome to StreetSmart Chinese
Chinese Language Consultancy &amp;amp; Interpretation
Name &amp;amp; Details Wilfred Githuka 楚大洋
Hey there, thank you for landing on my site. Am a Chinese Language Technical Interpretor and Trainer and here I write about my experiece while at it.
大家好，我叫楚大洋，欢迎大家来到我的技术博客。
热爱自动驾驶，目前钻研机器学习和数据挖掘。我基本用python写代码，当然也会在Ros下用c++写一些东西。
Current Assignment Kisii National Polytecnic - Welding Technology Training
Web  Old Website(Wordpress) SoundCloud Email: wilfred.gachugi [at] gmail.com  Mobile &amp;amp; Social Wechat/微信号：The-Wilfred Weibo Microblog/新浪微博：weibo.com/dahumble Mobile/电话号码：0708654697</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/printing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/printing/</guid>
      <description>This is a simple guide on how to print on a linux machine and running Archlinux with i3.
This guide assumes that you have installed the necessay software and just wanna run a print service
To start run system-config-printer
This will produce the system dialog printing service.
Select the type of printer that you have, if its a network printer then the appropriate drivers shall be installed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goodbye Kisii</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/goodbye-kisii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/goodbye-kisii/</guid>
      <description>In Kisii I made new friends and the time we spent together was awesome.
Kisii was a nice place, the weather and the people. I have also learnt a few Ksii Words</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>