<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on StreetSmart Chinese 好记事不如烂笔头</title>
    <link>https://chinese.githuka.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on StreetSmart Chinese 好记事不如烂笔头</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2019 20:19:26 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chinese.githuka.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>安装中文输入法在 Archlinux&#43;i3 系统</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/fcitx_jiejue/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 20:19:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/fcitx_jiejue/</guid>
      <description>本文作者：楚大洋 本文链接：https://chinese.githuka.com 本文大小： 40kB 发表于：26号11月2019年 更新于：26号11月2019年 分类于：安装, 字形，fcitx 字数：100字 版权声明：本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！  终于我能使用中文输入法在我的电脑上。本说明书是为了你能使用一个中文输入法在 Archlinux 那种的系统。在普通的 Linux 系统有好多的专门中文输入法软件，可是如果本系统有 i3 的专门管理系统，你还是要找其他的中文输入法软件。
安装相关的软件 首先你要安装 fcitx (Flexible Input Method Framework) ──即小企鹅输入法，它是一个以 GPL 方式发布的输入法平台,可以通过安装引擎支持多种输入法，支持简入繁出，是在 Linux 操作系统中常用的中文输入法。fcitx 还有其他的工具需要一起安装。按照以下的方式就好了。
sudo pacman -S fcitx fcitx-sunpinyin fcitx-im fcitx-configtool  安装中文字形 sudo pacman -S sudo pacman -S adobe-source-han-sans-cn-fonts adobe-source-han-sans-tw-fonts adobe-source-han-serif-cn-fonts adobe-source-han-serif-tw-fonts wqy-microhei wqy-zenhei opendesktop-fonts  设置 如果 fcitx 没有自动启动，请将 fcitx &amp;amp; 加入 ~/.xinitrc. 把以下的内容也加入在 ~/.xinitrc
GTK_IM_MODULE=fcitx QT_IM_MODULE=fcitx XMODIFIERS=@im=fcitx  如果你碰到一个问题， 你可以执行以下的命令。fcitx 会告诉你问题在那里.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肯尼亚的国有企业 State Corporations in Kenya</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/state_corporations/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 09:54:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/state_corporations/</guid>
      <description> 财政  Kenya Investment Authority IDB capital Agricultural Finance Corporation Consolidated Bank Deposit Protection Fund Board Industrial and Commercial Development Corporation Industrial Development Bank Kenya Industrial Estates Kenya National Assurance Company Kenya Post Office Savings Bank Kenya Re-Insurance Corporation Kenya Revenue Authority Kenya Roads Board Kenya Tourist Development Corporation National Bank of Kenya National Hospital Insurance Fund National Social Security Fund  商业和制造业  Agro-Chemicals and Food Company Chemelil Sugar Company East African Portland Cement Company Gilgil Telecommunications Industries Jomo Kenyatta Foundation Kenya Airports Authority Kenya Broadcasting Corporation Kenya Electricity Generating Company Kenya Literature Bureau Kenya Ordinance Factories Corporation Kenya Pipeline Company Kenya Ports Authority Kenya Power and Lighting Company Kenya Railways Corporation Kenya Civil Aviation Authority Kenya Safari Lodges and Hotels Kenya Seed Company Limited Kenya Wine Agencies Kenyatta International Convention Center National Cereals and Produce Board National Housing Corporation National Oil Corporation of Kenya National Water Conservation and Pipeline Corporation Numerical Machining Complex Nzoia Sugar Company Postal Corporation of Kenya Pyrethrum Board of Kenya School Equipment Production Unit South Nyanza Sugar Company Telkom Kenya Limited University of Nairobi Enterprises and Services Limited New Kenya Co-operative Creameries Limited Kenya Electricity Transmission Company  公立大学  University of Embu Egerton University Jomo Kenyatta University of Agriculture and Technology Kenyatta University Western University College of Science and Technology Maseno University Moi University University of Nairobi  培训和研究  Kenya Universities and Colleges Central Placement Service Coffee Research Foundation Kenya Agricultural Research Institute Kenya Forestry Research Institute Kenya Industrial Research and Development Institute Kenya Institute of Administration Kenya Institute of Public Policy Research and Analysis Kenya Marine and Fisheries Research Institute Kenya Medical Research Institute Kenya Sugar Research Foundation National Museums of Kenya Tea Research Foundation Kenya Institute of Education Kenya Education Staff Institute  服务公司  Agricultural Development Corporation Bomas of Kenya Central Water Services Board Coast Water Services Board Higher Education Loans Board Kenya Accountants and Secretaries National Examination Board Kenya Ferry Services Kenya National Library Services Kenya Tourist Board Kenya Wildlife Service Kenyatta National Hospital Lake Victoria North Water Services Board Local Authorities Provident Fund Moi Teaching and Referral Hospital Nairobi Water Services Board National Aids Control Council National Council for Law Reporting National Sports Stadia Management Board Northern Water Services Board Rift Valley Water Services Board Water Resources Management Authority Water Services Trust Fund Lake Victoria South Water Services Board National Authority for the Campaign Against Alcohol and Drug Abuse Athi Water Services Board Kenya National Examination Council  区域发展  Coast Development Authority Ewaso Ng’iro North Development Authority Ewaso Ng’iro South Development Authority Kerio Valley Development Authority Lake Basin Development Authority Tana and Athi Rivers Development Authority  高等教育和培训  Cooperative College of Kenya Kenya College of Communications Technology Kenya Medical Training College Kenya Utalii College Kenya Water Institute  管理  Kenya Veterinary Board Kenya Leather Development Council Unclaimed Financial Assets Authority Capital Markets Authority Catering and Tourism Development Levy Trustee Coffee Board of Kenya Commission for University Education Communication authority Council for Legal Education Energy Regulatory Commission Export Promotion Council Horticultural Crops Development Authority Kenya Bureau of Standards Kenya Dairy Board Kenya Industrial Property Institute Kenya Plant Health Inspectorate Services Kenya Sisal Board Kenya Sugar Board Maritime Authority National Environment Management Authority National Irrigation Board Public Benfeits Organizations Regulatory Authority Tea Board of Kenya Water Services Regulatory Board Transport Licensing Board Catering Training &amp;amp; Tourism Development Levy Trustees Export Promotion Council Export Processing Zones Authority Kenya Bureau of Standards  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人课外阅读计划 周三在_12_11_2019</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/wednesday_12_11_2019/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:48:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/wednesday_12_11_2019/</guid>
      <description> 以下是我今天的阅读计划
早上在路上去学校 阅读时间：40分钟 阅读内容：无人驾驶汽车：这里有你应该知道的一切
 本文作者：撩车办 本文链接：简书 发表于： 2018-06-07  什么是无人驾驶？ 顾名思义，真正的无人驾驶汽车必须能够导航到目的地，自动避开障碍物，并且在没有任何人为干预的情况下停车。
为了实现这一目标，无人驾驶汽车必须具有感知周围环境的人工智能系统，以处理视觉数据并确定如何避免碰撞、操作汽车机械（如转向和刹车）、使用GPS追踪汽车当前的位置和目的地。
没有人工智能，汽车不可能真正实现无人驾驶。
诸如Waymo很早就开始了针对性的训练，输入数十亿英里的行驶数据，然后设置每一个可以察觉到的障碍和突发情况，以观察人工智能的反应。当人工智能学会了如何处理问题，才慢慢学习如何在真实道路上行驶。
大多数自无人驾驶汽车配备了三种视觉系统：视频摄像头、雷达和激光雷达。 人工智能需要视觉摄像头和深度学习来读懂路灯、停车标志等物体，雷达能够及时捕捉大多数障碍物，而激光雷达可以发现比较小的障碍物。
也有例外，拥有自动驾驶能力的特斯拉Model 3并没有使用激光雷达，埃隆·马斯克给出的解释是激光雷达是一个过于昂贵的“拐杖”，相机和雷达足够满足需求。但需要指明的是，特斯拉的Model3并不是真正意义上的无人驾驶，“自主”、“自驾”等名词和“无人驾驶”在很多时候被混淆，比如一些在高速公路上的自适应巡航技术，也被包装成了“自动驾驶”。
为什么需要无人驾驶？ 对于上班族来说，答案显而易见：不需要花费数小时的时间来开车，可以处理工作或者看看直播什么的娱乐一下。
专注于无人驾驶的公司们，已经为之投入了约800亿美元，以及大量的人力和时间。
在用户眼中，无人驾驶是一种潮流，当主流车型都搭载了这一技术时，非无人驾驶的汽车无疑是一种过时；与此同时，Uber、Lyft等也在积极拥抱无人驾驶，除了无需支付人力成本，还可以避免不必要的风险，比如滴滴司机失控导致的一系列负面。
福特、大众等希望无人驾驶可以整合到城市网络中，以跟踪交通状况和停车位。同时汽车的角色也在发生变化，比如福特已经开始将汽车作为送外卖的服务出售。
显然，无人驾驶的普及只是时间问题，即便当下经历了一场场事故，被公众质疑，甚至在法律上不允许私人驾驶无人汽车上路。
中午深入阅读 阅读时间：2小时 阅读内容：关于香肠工艺
晚上在路上 阅读时间：40分钟 阅读内容：复习早上的内容就行了。
今天的结论 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每周岁时随地阅读</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ji_rou/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:32:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ji_rou/</guid>
      <description>  本文作者：楚大洋 本文链接：https://chinese.githuka.com 本文大小： 40kB 发表于：10号11月2019年 更新于：10号11月2019年 分类于：安装 字数：1000字 版权声明： 本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！  周一: 养猪场里为猪割蛋蛋，男子阉割手法熟练  本文作者：鸿蒙圣主 本文链接：360doc.com 发表于： 2016-11-28  一个养猪场里，男子手里端着刀具和药物，下一步就是给猪仔进行阉割手术！这是防止它们交 配繁殖，提高猪的生长！所要进行的步骤！
男子直接抓住一只小猪，手里的专业的小刀，在猪仔的蛋蛋上划开两个孔，专业是没有打麻药 的，男子的速度很快！
随后经过挤压把猪仔的睾丸挤出，专业就可以去除掉了！男子手法熟练！ 当然取出后要在猪仔的伤口上撒上药物，促进伤口的愈合！这样就基本上完成了猪仔的阉割手 术！一分多钟就搞定。
收集的睾丸在盘子里，一般拿给男人吃的，是个大补品！不过要用刀破开每个睾丸，然后用水 去骚味。放点姜末清蒸也可小炒。
周二: 革兰氏染色法  本文作者：百度百科 本文链接：百度百科 发表于： 2019-08-27  革兰氏染色法，是指细菌学中广泛使用的一种重要的鉴别染色法，属于复染法。
这种染色法是由丹麦医生革兰于1884年所发明，最初是用来鉴别肺炎球菌与克雷伯肺炎菌。
革兰染色法一般包括初染、媒染、脱色、复染等四个步骤。未经染色的细菌，由于其与周围环境折光率差别甚小，故在显微镜下极难区别。
经染色后，阳性菌呈紫色，阴性菌呈红色，可以清楚地观察到细菌的形态、排列及某些结构特征，从而用以分类鉴定。
染色原理：通过结晶紫初染和碘液媒染后，在细菌细胞壁内形成了不溶于水的结晶紫与碘的复合物，再用95%乙醇脱色。
 初然 Initial Staining 媒然 Mordant Drying 脱色 Decolorisation 复染 Restaining  周三：欧姆龙e5sec温空仪怎么恢复出广设置 方法1：面板初始化  第一步：在运行菜单中按空白+循环键3s以上，进入保护菜单，将ICPt设成0（出广设置是1）;再按空白+循环键1s退到运行菜单。 第二步：在运行菜单中按空白键3s以上进入初步菜单，按循环键切换到AMOV，再按向下键切换到-169。 第三步：此时会自动进入高级功能菜单，进入后，第一项就是初始化项Init（默认为OFF）将其置ON。  等回复到OFF即自动完成初始化了;初始化之后的参数将回到出广设置
周四 周五 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年 安装Archlinux的过程</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/archlinux_anzhuang/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 12:29:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/archlinux_anzhuang/</guid>
      <description>  本文作者：楚大洋 本文链接：https://chinese.githuka.com 本文大小： 40kB 发表于：10号11月2019年 更新于：10号11月2019年 分类于：安装 字数：1000字 版权声明： 本博客所有文章除特别声明外，均采用 BY-NC-SA 许可协议。转载请注明出处！  介绍 什么是 Archlinux？ Arch Linux 是通用 x86-64 GNU/Linux 发行版。Arch采用滚动升级模式，尽全力提供最新的稳定版软件。 初始安装的Arch只是一个基本系统，随后用户可以根据自己的喜好安装需要的软件并配置成符合自己理想的系统. Arch Linux是朝向轻量 （lightweight）以及简单（simple）的Linux发行版。其中“简单”（Simplicity）被定义为“避免不必要或复杂的修改”， 也就是说，是由开发者角度定义，而非用户角度思考
准备工作 下载注系统 U盘刻录 还源 使用国内的源有更快的下载速度。pacman能够测试不同源的速度并给他们排名。我选择的是国际畜牧研究所在肯尼亚。下载速度能够达到10秒每分钟。
磁盘分区 安装系统 下载需要的基本软件 配置系统 生成磁盘分区表 进入新系统 设定时区 本地化甚至 设置主机名 root用户密码改变 安装引导程序 完成安装 基本设置 结论 参考文章  [Archlinux.org](https://wiki.archlinux.org/index.php/Arch_Linux_(%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87) 辛未羊的博客 Ignorant 简述-运维杂谈 | Caffe on ArchLinux (其一)  相关文档 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>细菌和病毒有什么区别？</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/weishengwu/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 18:57:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/weishengwu/</guid>
      <description> 今天是我们微生物的第一次上课。老师首先自己介绍然后后来介绍这门课。到目前我觉得微生物还是很有意思。整个天我们都在忙着整理好我们的实验室，包括打扫卫生。在我们的培训学员们里面有三位是微生物专业的。我今天都在问问几个问题，让我自己深入理解一些概念。他们教我了好多新的内容。我的生物的知识今天充满了。中午我一直都在差资料，看一些教育视频多理解微生物的科学。
细菌Bacteria和病毒Virus有什么区别 病毒是一种个体微小，结构简单，只含一种核酸（DNA或RNA），必须在活细胞内寄生并以复制方式增殖的非细胞型生物。细菌Bacteria是指生物的主要类群之一，属于细菌域。也是所有生物中数量最多的一类，据估计，其总数约有5×10^30个。细菌的形状相当多样，主要有球状、杆状，以及螺旋状。
大小不同 细菌较大，用普通光学显微镜就可看到，它们的生长条件也不高。由于细菌有它的生长及代谢方式，人类已有称之为抗菌素antibiotic的特殊武器对付它。病毒则比较小，一般要用放大倍数超过万倍的电子显微镜才能看到。
构造不同 细菌：原核生物的一种，主要特点是没有核膜，其遗传物质分散在细胞质内一个相对固定的区域内，称为核区。细菌的外边包裹着一层细胞壁，一般为多糖聚合而成。
病毒：构造很简单，外面是一层蛋白质，称为病毒外壳。蛋白质外壳内部包裹着病毒的遗传物质，可以是DNA，也可以是RNA。病毒自己不能完成新陈代谢，也不能完成繁殖reproduce，需要寄生在其它细胞内完成。
繁殖方式不同 细菌以无性方式进行繁殖，最主要的方式是以二分裂法这种无性繁殖的方式：一个细菌细胞细胞壁横向分裂，形成两个子代细胞，在分裂的时候可以产生遗传重组。
单个细胞也会通过如下几种方式发生遗传变异：突变（细胞自身的遗传密码发生随机改变），转化（无修饰的DNA从一个细菌转移到溶液中另一个细菌中，并成功整合到该细菌DNA或质粒上，使之具有新的特征），转染（病毒的或细菌的DNA，或者两者的DNA，通过噬菌体这种载体转移到另一个细菌中），细菌接合（一个细菌的DNA通过两细菌间形成的特殊的蛋白质结构，接合菌毛，转移到另一个细菌）。
细菌可以通过这些方式获得基因片段，通过分裂，将重组的基因组传给后代。
由于病毒是非细胞的，无法通过细胞分裂的方式来完成数量增长；它们是利用宿主细胞内的代谢工具来合成自身的拷贝，并完成病毒组装。
病毒并不是严格生物学意义上的繁殖，而且每次释放个体数量巨大，故而称其为——增殖。不同的病毒之间生命周期的差异很大，但大致可以分为六个阶段：附着，入侵，脱壳，合成，组装，释放。
酸奶的一些要点 我们明天想做乳酸奶。按照我们车间的设备，我们只能做凝固性酸奶。这种的酸奶是通过包装然后后来发酵。以下是它的工艺流程。
 原料乳预处理 - 检查牛奶的质量，味道，和颜色。检查的方法可以通过酒精方法。酒精加在春牛奶里面应该要均匀混合在一起。如果发生了一些牛奶的沉淀物，牛奶不是合格的。牛奶要放在直冷管子低温。 同时家40升矿物水在配料管子里面然后排地下。再加140升的矿物水在配料管子里面加热。 水到50度加25kg的白糖进行搅拌。不停的搅拌5-10分钟。 打糖溶液到高剪切管子进行混合5-10分钟。 打糖溶液到配料管子然后加入脱脂奶粉进行混合10分钟 送牛奶从值冷罐子到配料管子。注意先检查相关的阀门状态。 在配料罐子加入牛奶进行搅拌10分钟。同时准备生产。先检查阀门。 杀菌和均值过程 115-118度。46度送到高位罐子。 加明教和发酵挤在高位罐子进行发酵 包装（灌装）-可根据市场需要选择玻璃或者塑料杯。在装玻璃杯必须前进行蒸汽灭菌。但是一次性塑料杯可以直接使用。 发酵温度控制在45度2个小时。 放在低温0-4度冰箱12小时。 喝酸奶  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无人驾驶汽离里我们有多远-一次</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/driving_one/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:07:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/driving_one/</guid>
      <description>00:00:00 女士 那们这一时段，我们来关注一下，无人驾驶的汽车。百度AI开发者大会五号在北京举行，而谈到无人驾驶技术的时候现场于百度创始人李彦宏进行一个连线。李彦宏乘坐无人车去车15公里前往回场,那途中呢，还进过车水马龙的北京环，而美观群中纷纷为技术进步来教好。
_ _ _ ,这一是技术演示会掀起一场关于无人驾驶的讨论。可是结果呢？
首先掀起的是一场关于交通法规的讨论。而舆论讨论最多的还是自动驾驶汽车上路。
李彦宏会不会被扣分？
这一的背后呢这是出的是无人车发展于配套法规上书有空的这个_ _ 的困境。那我们今天呢。
我么的演播时当中也邀请到了汽车技术顾问红_ _ 男先生，汽车评论员李_ _ 一级 _ _ 互动联合创始人重_ 先生来我么一起聊聊无人驾驶产业。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading Week Content 阅读周的内容</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/week_reading/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 14:01:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/week_reading/</guid>
      <description>Monday 星期一 我们为什么对无人驾驶汽车心存疑虑？Driverless Cars Made Me Nervous. Then I Tried One. 坐在一辆半无人驾驶汽车里的第四天，我终于能够放心地让它自己停下来了。在那之前，这辆沃尔沃S90(Volvo S90)自己徐徐转弯，在车流中自行调整速度，但我依然把手放在方向盘上。到第四天，我准备跨入未来。
车子以每小时40英里（约合64公里）的速度行驶在华盛顿郊区一条繁忙的路上。我按了一下按钮，激活了无人驾驶模式，并把脚从刹车和油门上移开。车子保持着这个速度。很快，远处的交通信号灯变成了红色，前方车辆减速。在那一瞬间，我准备踩刹车。
但根本不需要。沃尔沃上的摄像头和计算机识别到其它车辆都在减速，于是也开始平稳地制动。我的车停在了前面的福特(Ford)后面。我笑了起来，尽管车里没有别人；我的担心消失了。
如果你跟大部分人一样，对这种担心不会陌生。最近的一项调查发现，有将近80%的美国人害怕乘坐自动驾驶汽车。
上周，一个朋友看到我坐在这辆沃尔沃里，我解释说正在试验用它上下班。她问我会走哪些路段，她好避开。另一个朋友问无人驾驶汽车会不会遭到黑客入侵。同事则说，他们担心半自动汽车会导致人们不注意路况。
无人驾驶汽车深入了人类的心理。我们希望掌控一切，或者至少把掌控权交给训练有素的专业人士，比如医生。我们不想让计算机做主。
宾夕法尼亚大学和芝加哥大学(University of Chicago)的研究人员进行了一些构思巧妙的实验，捕捉到了这种现象。他们让参与者完成任务（如预测哪些申请商学院的人会在事业上取得成功），并对比他们和计算机算法的表现。在计算机出现错误后，人们不愿再次使用计算机；而在自己犯错后，他们的自信并不会减少。
他们对自己的缺点做出了合理的解释，对计算机的不足却耿耿于怀。人类犯的错多于并且远远多于计算机又怎样？ 驾驶也一样。人类驾驶是对公共健康的威胁。去年，美国超过3.7万人死于车祸，大部分都是由于人为失误。在我所在的社区，令人痛心的车祸遇难者包括一对父母和他们十几岁的儿子。在一条繁忙的郊区公路上，一辆超速行驶的汽车撞上了他们的车。他们十几岁的女儿幸存了下来。
New Words  跨入 kuà rù Stride into 依然 yī rán As before 华盛顿郊区 huá shèng dùn jiāo qū Washington Suburban District 陌生 mò shēng Strange Unfarmiliar 踩刹车 cǎi shā chē Stamp on the brakes 一瞬间 yī shùn jiān In a split of a second. 入侵 rù qīn Intrude, Invade 掌控一切 zhǎng kòng yī qiè Want to control everything 构思巧妙 gòu sī qiǎo miào de shí yàn to design; to plot, ingenious; clever experiment 捕捉 bǔ zhuō Hunt, Catch, Chase 却耿耿于怀 què gěng gěng yú huái But; Take troubles to the heart  Tuesday 星期二 汽车致死人数超过了枪支。因此，如果你对枪支感到愤慨，并且希望情况有所改变，那么你对车祸也应该持同样的态度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听清楚-无人驾驶汽车里我们有多远（项目介绍）</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/driving/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 19:18:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/driving/</guid>
      <description>This is a first or a series of posts about improving my Chinese knowledge about automomous cars, more so 无人驾驶汽车技术。
无人驾驶汽车是智能汽车的一种，也称为轮式移动机器人，主要依靠车内的以计算机系统为主的智能驾驶仪来实现无人驾驶的目的。
Its all about a video that I came accross about Self Driving Cars which was entitled 无人驾驶汽车里我们有多元。 This project is just like providing Chinese subtitles to the video. I hope by listening to all they say and noting it down, I will increase by technical knowledge on autonomous vehicles 2 fold.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学Linux到底学什么</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/xue_linux/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 18:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/xue_linux/</guid>
      <description>前言 我们常常听到很多人说要学学Linux或者被人告知说应该学学Linux，那么学Linux到底要学什么？
为什么要学Linux 在回答学什么之前，我们先看看为什么要学。首先我们需要认识到的是，很多服务器使用的是Linux系统，而作为服务器应用程序的开发者或者维护者，如果不了解Linux的基本使用，该如何进行开发或者维护呢？
当然，也有可能你听说Linux更高大上，或者是说Linux对开发者更加友好（Windows用户把刀放下），这都是题外话了。
在我看来，学习Linux主要有以下两点原因
使用标准C/C++ 编写运行在Linux上的应用程序 编写部署在Linux上的应用程序，如Python，Java web服务程序 一探究竟。众所周知，Linux开源，windows并非如此。 而对于Python，它有Python解释器，Java有Java虚拟机，他们实际上对Linux的需求是没有C/C++来的高。即便如此，Linux也是值得Python/Java开发者去学习的。
Linux学习方向 那么一般说的学Linux是要学什么呢？方向不同，要学习的内容也不同，可以大致分为这么几个方向：
运维，维护Linux服务器 应用开发，开发Linux应用程序 底层开发 我本人是做Linux应用开发的，因此对于运维方向和底层方向不是很了解，这里仅简单说一下。
运维Linux主要需要学会对服务器的基本部署，监控，配置，管理等等， 你可以认为，这些机器归你管了，7*24小时保障它能正常提供服务（删库跑路就别做了），所以7月24日请对运维的朋友好点。也欢迎运维的朋友留言纠正或者补充我的说法。
底层开发需要了解uboot，文件系统，内核等底层相关内容，主要工作可能涉及文件系统裁剪，驱动开发，内核模块定制（如内存管理，进程调度）等等。底层开发总体来说要求比较高。
应用开发自然是需要学习如何开发在Linux上运行的应用程序，如何定位Linux应用程序问题等等。
Linux应用开发学什么 Linux的学习很多会以命令为主，因而初学会觉得枯燥甚至疑惑，鼠标点点点就能完成的事，为什么要劈里啪啦敲这么多？这里给出两点理由，也欢迎你补充：
出于资源的考虑，绝大部分Linux服务器没有图形界面 命令行便于自动化，将一系列操作写入脚本，可代替手动操作 而它的学习我把它分为这么几个阶段：
基本使用 开发调试 系统认识 这三个阶段对知识积累的要求不一样，但总体来说并没有严格的先后之分。
类于windows，当年你学习windows的时候学了什么？
开关机？ 安装卸载软件？如安装视频播放器，音乐播放器（为啥要安这玩意？）。 如何打开安装的软件？如打开浏览器上网，打开编辑器写文档 如何存放自己的资料？移动，创建，删除等等 如何使用office 办公软件 …… 是不是想想好像也没有特意地去学习？
那么对于学习Linux来说也是类似的，就是学会这些最普通的使用，
如何开关机 如何上网 如何打开命令行 如何使用命令行安装卸载软件 如何编辑文本 如何创建，移动，删除文件 如何查看文件内容，解压缩文件 …… 这个阶段最难的就是从图形界面到命令行的转换。
那么第二阶段呢，就需要学会：
如何编写Linux应用程序 如何编译或者构建你的程序 如何运行你的程序 如何定位程序bug 而第三阶段，则是一个需要漫长的学习过程，但都是为开发服务，包括：
理解并践行一切皆文件 ELF文件，Linux主要可执行文件格式 Linux各大机制的基本原理，如进程调度，内存管理，虚拟内存，文件系统等，既然要写Linux应用程序，怎么能不了解它所在平台的主要机制呢？ 越是疑难问题，越需要这些最基本的知识。
怎么学？ 来到了大家最关心的问题了，同样的，每个人的情况不太一样，这里只给出我的个人建议。
关于第一阶段，你可以先定个小目标，例如一段时间内学会在Linux下进行你的日常活动（玩游戏就算了），例如编写文档，看视频等等。同时建议：
选择主流的发行版，如ubuntu，centos等，遇到问题时比较容易解决 在window下安装虚拟机，这样Linux环境就随你折腾了 在这期间，你可能需要了解
使用apt-get或者yum安装或卸载软件 使用tar,unzip,zip,gz等解压缩软件安装包 了解运行环境，学会如何执行命令 这里的学习你可以通过网上搜索资料（视频教程或者博客文章）或者购买相关书籍进行操练。如果你不想安装虚拟机或者docker，你可以通过一些在线的Linux来体验。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可持续发展-变革世界的17个目标</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/kechixu_fazhan/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 15:28:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/kechixu_fazhan/</guid>
      <description>可持续发展目标呼吁所有国家（不论该国是贫穷、富裕还是中等收入）行动起来，在促进经济繁荣的同时保护地球。目标指出，消除贫困必须与一系列战略齐头并进，包括促进经济增长，解决教育、卫生、社会保护和就业机会的社会需求，遏制气候变化和保护环境。
本月目标 – 气候行动 气候变化是我们时代的决定性问题，而现在我们正处于一个采取行动的决定性时刻。虽然我们仍有时间应对气候变化，但这需要社会各界的空前努力。为增强决心，加快执行《巴黎气候变化协定》的行动，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将于2019年9月23日主持召开气候行动峰会，以应对气候挑战。本次气候行动峰会不仅将展现各国在共同政治决心方面的飞跃，还将展示为支持该议程在实体经济领域开展的大规模行动。这些进展将共同传达强烈的市场与政治信号，并加强实现《巴黎协定》的各项目标与可持续发展目标所必需的国家、企业、城市和民间社会之间“力争上游”的势头
气候变化的影响正在世界各地显现，对人们的生活产生了非常现实的影响。气候变化正在破坏国家经济，使我们今天不得不承担高昂的代价，甚至在未来还会承担更大的代价。但人们越来越认识到目前有可负担得起、可扩展的解决方案供我们选择，这些解决方案能帮助我们所有人迈向更加清洁、更具抗灾能力的经济环境。
2015年通过的《巴黎协定》是应对气候变化的重要步骤。其主要目标是将本世纪全球平均升温幅度控制在远低于工业化前的2摄氏度水平，并尽可能接近1.5摄氏度。
2015年《巴黎协定》标志着一个历史性的转折点，它是来自世界各地的全球领导人在《联合国气候变化框架公约》的框架下达成的一项新的普遍协定。
在今年12月在波兰举行的联合国气候变化框架公约缔约方会议第二十四届会议上，各国政府将就《巴黎协定》的实施准则达成一致意见，从而使其充分发挥潜能。
截至2018年11月，已有184个国家及欧洲联盟加入了该协定，使该协定以前所未有的速度迅速生效。
“我想要听取各方关于到2020年如何阻止排放量增加，以及在本世纪中叶如何大幅度减少排放量以实现净零排放的意见”
为支持在实施《巴黎协定》方面所作的努力，增强决心，并加强气候行动，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将邀请来自政府、金融界、商界和民间社会的世界领导人参加2019年9月23日举行的气候行动峰会。
明年举行气候行动峰会之时，恰逢各国加强其根据《巴黎协定》作出的国家气候承诺一周年。
秘书长表示，“只有下定更大的决心才能兑现承诺。为此，峰会将重点关注涉及问题核心的领域，即排放量最大的行业，以及建设复原力将会产生最大效果的领域。
“我们将使来自实体经济和现实政界的参与者，包括掌控数万亿美元公共和私有资产的代表汇聚一堂。”
行动方案 为确保变革行动在实体经济中发挥最大的影响力，秘书长将下列事项作为优先行动方案，这些行动方案在遏制温室气体排放、促进有关抗灾能力与适应能力的全球行动方面具有很大的潜力。
 能源转型，气候融资和碳定价，行业转型，基于自然的解决方案，城市和地方行动，弹性 融资：动员公共及私有私资金来源，推动优先部门脱碳并提高抗灾能力； 能源转变：加速从化石燃料到可再生能源的转变，显著提升能效； 产业转型：实现石油和天然气、钢铁、水泥、化学品和信息技术等产业的转型； 基于自然的解决方案：通过生物多样性养护以及充分利用供应链和技术等方式，在林业、农业、渔业和粮食系统内外实现减少排放、提高碳汇能力，并提高抗灾能力； 城市与地方行动：在城市和地方各级提升缓解和抗灾能力，重点关注低排放建筑物、公共交通及城市基础设施方面的新承诺；以及城市贫困群体的抗灾能力； 抗灾能力与适应能力：促进全球努力，应对并管理气候变化带来的影响和风险，尤其是在最脆弱的社区和国家。  原文</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17个联合国可持续发展的目标</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/17_kechixu_fazhan/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 15:45:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/17_kechixu_fazhan/</guid>
      <description> 联合国可持续发展目标（Sustainable Development Goals）是一系列新的发展目标，将在千年发展目标到期之后继续指导2015-2030年的全球发展工作。2015年9月25日，联合国可持续发展峰会即将在纽约总部召开，联合国193个成员国将在峰会上正式通过17个可持续发展目标。可持续发展目标旨在从2015年到2030年间以综合方式彻底解决社会、经济和环境三个维度的发展问题，转向可持续发展道路。 可持续发展目标将指导2015年至2030年的全球发展政策和资金使用。可持续发展目标作出了历史性的承诺：首要目标是在世界每一个角落永远消除贫困。
从千年发展目标出发 2015年是千年发展目标的收官之年。2000年9月，世界各国通过为期15年的千年发展目标， 团结协作，应对贫困问题。自那以来，联合国发展集团一直致力于落实八大千年发展目标。
 消除贫困 消除饥饿 良好健康与福祉 优质教育 性别平等 清洁饮水与卫生设施 廉价和清洁能源 体面工作和经济增长 工业、创新和基础设施 缩小差距 可持续城市和社区 负责任的消费和生产 气候行动 水下生物 陆地生物 和平、正义与强大机构 促进目标实现的伙伴关系  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯牛奶生产线</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/sheng_chan_niu_nai/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:01:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/sheng_chan_niu_nai/</guid>
      <description> 以下是一个很简单的纯牛奶生产工艺流程。在这个说明，纯牛奶已经在配料灌里面。我们会把这个纯牛奶通过杀菌和均质机去发酵管子然后可以包装。
注意：检查，检查和再检查。设备的压力，温度和电压的范围很大。如果你不懂的话，请不要按什么按钮。多思考可以操作。生产里面的一些泵，很容易出了故障，先开阀门再打开泵。
电源 整个车间的稳定电压是三相415伏。在总控制柜上，可以调一下，所有的相的电压必须是415V.
外面的水泵-净水 检查外面的水泵有没有水（检查灌内水充足）。你打开泵。一个泵是为了原水通过过滤。第二个泵送水到生产线上。
空压机 先打开空压缩机然后设置上线压力为0.8MPa.
冰水机 先检查冰水级的进水阀门打开。打开后可以设置冰水的温度为2度
检查阀门是否正确 检查阀门是一个很重要的事情。按照以下的顺序：
 均质机的阀门打开。 均质机的两个压力阀门必须为松开。 缓冲罐子下面的进牛奶阀门为关闭状态。 缓冲罐子上面的阀门为关闭，排地下。 检查一下是否热水罐子的谁充满（注意安全，排地下的水很热） 检查后面的杀菌机的一些阀门的状态 打开冷却水的两个阀门：上面为了均质机，下面为了CP102和CP103泵冷却。 再检查均质机的冷却水喷嘴。 检查V101处于关闭状态（处于中间位置） 确保V301为关闭状态  设置温度 打开UHT控制柜。 上面的三个灯打开的时候，控制柜已经打开好了。可以开始设置参数 * 设置热水温度130℃ * 杀菌温度125℃ * 罐装温度20℃ 同时进入智能控制温度设置警报温度（注意探头型号及温度单位，LL：15；L：20；H：130；HH：135）。
开始SIP </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乳粉加工技术</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/milk_powder/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 18:52:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/milk_powder/</guid>
      <description> 乳粉到底是什么东西？ 乳粉是以新鲜牛乳为主要原料配一其他食物原料，经过杀菌，浓缩，干燥等工艺过程而制得粉未状产品。 乳粉生产方法为：
 冷冻法 Freezing method 加热法 Heating method  冷冻法可以分两种：
 离心冷冻法 Centrifugal freezing method 低温冷冻法 Cyrogenic sublimation method  到目前乳粉的生产普遍采用加热干燥法，其中被广泛使用的干燥法是喷雾干燥法
全脂乳粉的加工工艺流程  原料乳验收 Acceptance of raw milk 预处理 Pretreatment 标准化 （也加糖-白砂糖）Standadisation (Adding Granulated Sugar) 预热杀菌 Pre-heating sterilization 真空浓缩 Vaccum concentration 喷雾干燥 Spray drying 冷却 Cooling 过筛 Screening 包装 Packing 检验 Inspection 分销 Distribution  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CIP, CIP and CIP Week</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin_week2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 18:53:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin_week2/</guid>
      <description>大家好 Our second week is about to come to an end. Another weekend, another time to stock up on what I have learned this week. This week there was a considerable amount of theory and also some practicals mainly for basic Chemistry labwork. I still have a challenge memorizing acids names like Sulphuric acid 硫酸 and 硝酸 Nitric Acid.
The most challenging part was the mathematical aspect of the rounding off and operation of significant figures which had some relatively new words.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My 2016 Chinese Bridge Competition Speech 梦想的力量</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/meng_xiang/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2019 17:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/meng_xiang/</guid>
      <description>This was my speech in the 2016 Chinese Bridge Competition where I emerged second. During that time it was my hardest Chinese reading script that I had ever come across.
Big thanks to Jerry 老师 and 杜江南老师 for the support and tution as I prepared for this speech.
I also put this up on remembrance of Mike 晓白 who was my school mate but passed on to glory.
梦想的力量 各位老师、同学，大家好，我是Wilfred,中文名字叫楚大洋，是肯雅塔大学孔子学院的一 名学生，很高兴，也很荣幸能够参加此次比赛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>农产品加工培训 Agriculture Value Addition Technology Training at Konoin TTI</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 18:55:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ava_konoin/</guid>
      <description>Konoin Technical Training Institute is a relatively new institution, but the rising student population is what amazes me. The school has already 1,800 students and upto 50 teachers. The school&amp;rsquo;s infrastructure is rapidly growing and by the time we were starting the training, a front court was under-construction.
The training started this week and it has been smooth sailing since we started off. Much of the content revolves around Food Science and Chemistry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>农产品加工文章的目录 Agriculture Value Addition Posts</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/index_value_addition/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 21:03:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/index_value_addition/</guid>
      <description> 介绍 CIP 清洗系统 乳粉加工技术 纯牛奶生产线 细菌和病毒有什么区别？ 每周随时随地阅读  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lord Receive The Sacrifice Of A Broken Heart 我提供了我的生命</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/i_will_offer_up_my_life/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 11:54:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/i_will_offer_up_my_life/</guid>
      <description>歌词相关歌手：MATT REDMAN
I will offer up my life 我会献上自己的生命
In spirit and truth, 在精神和真理中，
Pouring out the oil of love 倾泻出爱的油
As my worship to You 作为我对你的崇拜
In surrender I must give my every part; 投降时我必须全力以赴;
Lord, receive the sacrifice 主啊，接受牺牲
Of a broken heart 一颗破碎的心
Jesus, what can I give, what can I bring 耶稣，我能给予什么，我能带来什么
To so faithful a friend, to so loving a King? 如此忠实的朋友，如此爱国王？
Saviour, what can be said, what can be sung, 救主，可以说什么，可以唱什么，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chinese Fonts on a Linux System</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/chinese-fonts-on-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 09:53:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/chinese-fonts-on-linux/</guid>
      <description>If your computer can&amp;rsquo;t render the title of this post, you need to install the correct Chinese. The process is pretty straight-forward except for some small things.
Fonts Chinese fonts are quite unique and in Linux, you need to install some specific fonts to make the rendering more clear. The following fonts will make Chinese Characters rendering better on your Linux machine.
Adobe Source Sans Sans The Source Han Sans is a set of OpenType/CFF Pan-CJK fonts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>骑车上班-第五周 Cycling To Work - Week 5</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/qiche_qu_shangban/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 08:05:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/qiche_qu_shangban/</guid>
      <description>想要活得更长？降低患癌症的风险？不想得心脏病？科学家们说，那就骑车去上班吧。
今天是第五周骑车去上班了。最近我觉得我的身体已经习惯了。我经常用了的路是最快的，可是今天我考虑 安全的事儿。我从内罗毕大学Roundabout一直上了Statehouse路骑车。
第一周骑车上班，遇到的问题不少。裤脚过大，屁股疼的厉害，出汗不少。平常穿的服装是比较宽松的， 裤脚也偏大，在骑行过程当中发现裤脚过大会碰到脚踏板和轴那里，估计继续下去，这件裤子也会报废的。
骑行了那么久，其实我的屁股还是很痛。昨天去学习了一下经验，总结起来有三个点，
 坐垫要舒适 骑行坐姿要正确 多去适应。  StateHouse路比之前的行程安全。环境还是很不错的。路上的车不多。有堵车的时候，我可以在车旁边的位置 骑车。骑行的感觉跟坐公交车的感觉真的不同。当我踩过了一条一条的坡道，我感觉也是非常充实的。 当我一个人行驶在马路上，这感觉比开车还爽。
明天我打算还是上Statehouse路骑车上班。
CoverImage/CyclingWeekly.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This Week&#39;s Idiom-Part 1(The Herd Boy&#39;s Ox): 横眉冷对千夫指俯首甘为孺子牛</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/fu-shou-gan-wei-ru-zi-niu/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:39:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/fu-shou-gan-wei-ru-zi-niu/</guid>
      <description>横眉冷对千夫指俯首甘为孺子牛 héng méi lěng duì qiān fū zhǐ，fǔ shǒu gān wéi rú zǐ niú. This is the kind of Chinese Idioms that would make any language learner freak out. Its a really badass and when you break it down it starts to amaze the reader how such deep thought can be be summarized in such few words. Chinese idioms are the pinnacle of the lanuage, and if when speaking you drop one of the idioms there, you are gold.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Does The Character 结　in the J40.50 Welding Rods Packaging Mean?</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/jiegougang/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 06:58:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/jiegougang/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finally I Got Spacemacs&#43;LaTeX&#43;搜狗输入法 Working 成功了！</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/latex_chinese/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 10:15:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/latex_chinese/</guid>
      <description>&lt;p&gt;After weeks and weeks of toiling on the terminal, I finally finished a piece
of my Linux workflow. I managed to have Chinese Characters input using
搜狗输入法 to work in Spacemacs and have the same output in LaTeX.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why 运钞车 The CIT Amoured Vehicle Has A Metal Radical In Its Character</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/yunchaoche/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:13:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/yunchaoche/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/yunchaoche.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A small introduction on Chinese money history in relation to how the Chinese
character for an armoured vehicle　运钞车 has a radical that is normaly is
related to metals.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从Youtube下载中国音乐 Download Chinese Music From Youtube</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/chinese-music/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 22:41:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/chinese-music/</guid>
      <description>&lt;p&gt;怎么下载中国音乐 How to download some good quality Chinese songs or mixes from
youtube and learn some info about media formats while at it. Oh and by the way
welcome to August 2018 :-)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Cassa De Papel&#39;s Soundtrack-Bella Ciao in Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/bella-ciao/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:40:45 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/bella-ciao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/lacasa.jpg&#34; alt=&#34;header&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啊!朋友再见 (中文版) Bella ciao - Chinese version. A movie of how eight thieves take hostages
and lock themselves in the Royal Mint of Spain as a criminal mastermind
manipulates the police to carry out his plan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meet the man behind Pleco, the revolutionary Chinese language learning app that’s older than the iPhone</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/pleco/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 08:18:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/pleco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/plecofish.jpg&#34; alt=&#34;pleco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Learning Chinese is not for the faint of heart. Not only does the non-native Mandarin
speaker have to master the language’s infamous tones, he or she must memorize thousands
of (practically speaking) non-phonetic characters, get acquainted with a range of accents,
and grapple with a deceptively simple grammar system.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screenfetch - 显示系统详细信息</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/screenfetch/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:48:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/screenfetch/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dominicm.com/wp-content/uploads/2016/03/screenfetch-arch-linux.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;screenFetch是一个Bash屏幕截图信息工具，可在执行时打印ASCII艺术以及基本系统信息。
包括Arch Linux在内的许多发行版都支持独特的ASCII艺术。
在登录时自动运行它以立即查看系统信息非常有用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>氧气瓶内的氧气不能全部用完 Why You Should Not Completely Deplete An Oxygen Cylinder</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/yangqi/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 17:31:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/yangqi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/welding/gauge.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A summary of the amazing things I have learnt this week when translating.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uhuru&#39;s Big 4 Agenda In Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/uhuru-big-four-agenda/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/uhuru-big-four-agenda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Big 4 Agenda identifies Four Priority initiatives to be implemented over the next five years 2017 – 2022, core among them the Delivery of 500,000 Affordable Housing
Units. 经济适用房, 制造企业, 食品安全, 全民医疗保健&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welding Technology Training at Kisii National Polytechnic</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/kisii/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 13:50:18 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/kisii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/kisii.png&#34; alt=&#34;welding&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神手钥钱，我们的焊接培训马上就开始了。准备好了吗？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乐观的人和消极的人 The Pessimist &amp; The Optimist</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/leguanderen/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 06:22:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/leguanderen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/sun.JPG?style=centerme&#34; alt=&#34;linux&#34; /&gt;
乐观的人像太阳找到哪里哪里亮，消极的人像月亮初一十五不一样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Optimistic people be like the sun, they find where to light, while
pessimistic/passive people tend to be like the moon, they change fast
and are quite inconsistent.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material 2a - Automated Driving Will Always Be A Concept 自动驾驶永远只能是个概念.</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/automated.jpg&#34; alt=&#34;automated&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在解决“人”的问题前，自动驾驶永远只能是个概念&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Automated driving can only be a concept for a long time until the &amp;ldquo;person&amp;rdquo; problem is solved.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material - Linux操作系统 in Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/linux.jpg?style=centerme&#34; alt=&#34;linux&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matatu Reading Material is a series of selected Chinese reading texts
that I read when commuting to work and back. I realsied that I spend
alot of time commuting which I could convert into healthy reading time to improve my
character recognition speed. This text is about Linux, as described
on &lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/linux/27050?fr=aladdin&#34;&gt;Baidu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinese Level: 5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intergrating Linux In My Chinese Workflow</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/linux_chinese_integration/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 10:36:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/linux_chinese_integration/</guid>
      <description>中文版
According to statscounter, 54% of desktops in China run Windows 7 while 27% run Windows10. Windows 7 has long been a favourite of the masses due to its usability and security. If fuses well with Chinese software.
Back in 2014 during my time in Nanjing, China I tried to swich to Linux as my primary OS but the change was too quick, and many of the Windows applications had not Linux alternatives, so within 2 weeks, I reverted back to Windows.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>