<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Matatu Reading on StreetSmart Chinese 永远学习中文</title>
    <link>https://chinese.githuka.com/categories/matatu-reading/</link>
    <description>Recent content in Matatu Reading on StreetSmart Chinese 永远学习中文</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chinese.githuka.com/categories/matatu-reading/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Learning How to Learn</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/learning-how-to-study/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/learning-how-to-study/</guid>
      <description>The following article is from [ZiLongShanRen](https://zilongshanren.com/blog/2017-05-09-learning-how-to-learn.html#sec-1-6** which talks about how to learn how to learn.The langauge is good and easy for any HSK 5 and above learner to digest well. The highlighted parts are key grammatical points and new words.
IT 行业是一个变化非常快的行业，它需要我们持续去学习新的知识和技能。 但是，工作以后，我们经常会发现自己学习的东西很少了，倒不是没有时间去学习， 而是学习的效率太低了。久而久之，就演变成『一年的工作经验，重复用十年』。
当然，有些人会说自己经常加班，没有时间学习，这只是表象，时间 挤挤 总是有的。 你想想你为了上王者，浪费了多少时间？为了刷今日头条，又消磨*了多少光阴？
另外，很多人推崇碎片化学习，但是有一些东西碎片化学习效率是很低的，比如数学。
这篇文章是我学习完 Coursera 上面的《Learning How to Learn》MOOC加上我自己多年来的学习经验积累整理而来。
注：文中可能有一些内容思考没有很深入，另外一些观点可能还需要更多的时间去检验，读者请自行甄别。
一些学习的坏习惯 1.1被动反复阅读 通常编程新手在学习一个新东西的时候，喜欢买一本权威指南之类的书（大神或者同事推荐），比如「C++ Primer」和「Javascript 权威指南」。 而这样一本书，一般页数在700-1400页左右，要完整读完，在不求甚解的基础之上大概要花费好几个月甚至大半年时间。 别说是新手，就算是一个C++编程老手去读「Javascript 权威指南」这样的书也不可能在只阅读一遍之后就能理解。 这时，很多人会选择重复多次阅读。有人会从头开始重复阅读，也有人只挑不理解的章节来阅读。 我以前上大学那会儿就是这么干的，读了好多C++的书籍，其实自己编写的C++代码并不多，也没有做过大型的C++项目。 看了好多书，其实都是一知半解，效率很低。工作以后，这种学习方式更加不可取，因为你没有那么多时间这么干。
1.2 喜欢在书上划重点 很多人偏好纸质书，因为在看书的时候手感不错，另外，还可以在书上把喜欢的句子和重点的段落用彩色笔标注出来。 这样做除了给自己造成一种假象「书上的重点我都标出来了，所以我都掌握了」之外，其实并无多大益处。 我现在喜欢在电脑上面看PDF，可以边看边写代码。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>To Cover China, There’s No Substitute for WeChat</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/blog/baodaozhongguo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/blog/baodaozhongguo/</guid>
      <description>This is an article which appeared on the New York Times which talks about the importance and influence Wechat has on the Chinese market. 超过三分之一的人每天在这个应用上花费四个小时或更长时间。 这种普遍程度使微信成为许多人生活和工作中不可或缺的一部分.
The language is easy to understand so this shall be good for matatu reading next time you are on your commute. The English version can be found here
Here we go&amp;hellip;
你会写关中国技术方面的报道。在你的工作中需要依赖哪些技术工具呢，你对它们有什么看法？
可以不夸张地说，我生活在微信里，靠它工作，这个消息应用程序相当于WhatsApp加Facebook加PayPal加优步(Uber)加GrubHub以及许多其他东西。 我的iPhone电池使用记录显示，每天我花9小时使用手机，其中大约三分之一是用在微信上。这还不包括我使用微信web版的那两到三个小时。
像我这样的微信重度使用者不是少数。中国有8亿互联网用户，但有超过10亿的微信账号。几乎每个上网的中国人都至少有一个帐户，有些人不止一个。 超过三分之一的人每天在这个应用上花费四个小时或更长时间。这种普遍程度使微信成为许多人生活和工作中不可或缺的一部分。
两年前，我遇到了两个拒绝使用微信的人，于是我想到，可以写一个关于像这样的人如何驾驭工作和生活的故事。在我抽出时间做这件事之前，这两人都成了我的微信好友。
所以，作为一名记者，我必须待在微信上。我在微信上发消息、和我的信源通话。我对与Facebook时间线类似的微信朋友圈以及群聊保持关注，所以我能总是掌握中国正在发生什么。 当其他人假装很忙而无法回复我时，我会评论他们的朋友圈和群聊，来告诉他们我知道他们并没有那么忙。
到这儿，一些读者肯定在尖叫了，“微信上的审查和政府监控怎么说？”不幸的是，在中国的生活就是这样。我不是要试图淡化这个问题。 我一直很反对科技企业与政府联手审查和监控中国的公众。但现实情况是，普通中国人对审查和监控感到无可奈何，只好听天由命。 我试图说服人们使用Signal、WhatsApp这类加密的消息应用软件，但没什么效果。
我还用微博，中国版的Twitter。我以前是微博活跃用户，上面现在还有几百万粉丝。但几年前政府打击了微博，关停了许多最具挑衅性和影响力的帐户后， 我就不太用了，因为它的话题常常被名人新闻主导，而不是探讨时事.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第29届IEEE国际智能车大会 The 29th IEEE Intelligent Vehicles Symposium</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/ieee-4-2018-autopilot/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 07:04:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/ieee-4-2018-autopilot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/self-driving.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由IEEE智能交通系统协会 (ITSS)主办的The 29th IEEE Intelligent Vehicles
Symposium（第29届IEEE国际智能车大会）将于6月26日-6月30日在江苏常熟举办，
大会特邀主旨报告嘉宾及日程重磅出炉。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material 2a - Automated Driving Will Always Be A Concept 自动驾驶永远只能是个概念.</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 06:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/automated-driving-concept/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/automated.jpg&#34; alt=&#34;automated&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在解决“人”的问题前，自动驾驶永远只能是个概念&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Automated driving can only be a concept for a long time until the &amp;ldquo;person&amp;rdquo; problem is solved.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matatu Reading Material - Linux操作系统 in Chinese</title>
      <link>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:09:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://chinese.githuka.com/post/linux-zi-you/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chinese.githuka.com/img/linux.jpg?style=centerme&#34; alt=&#34;linux&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Matatu Reading Material is a series of selected Chinese reading texts
that I read when commuting to work and back. I realsied that I spend
alot of time commuting which I could convert into healthy reading time to improve my
character recognition speed. This text is about Linux, as described
on &lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/linux/27050?fr=aladdin&#34;&gt;Baidu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chinese Level: 5&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>